[{"Problem":"水是生命之源.（）之要.生态之基。","Opts":[{"key":"A","value":"A.生活"},{"key":"B","value":"B.生产"},{"key":"C","value":"C.生计"},{"key":"D","value":"D.发展"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"人多水少，（）是我国的基本国情水情。","Opts":[{"key":"A","value":"A.洪涝干旱灾害频繁"},{"key":"B","value":"B.水资源时空分布不均"},{"key":"C","value":"C.水污染形势严峻"},{"key":"D","value":"D.水资源供需矛盾突出"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"洪涝灾害频繁是中华民族的心腹大患，（）是可持续发展的主要瓶颈。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水生态问题突出"},{"key":"B","value":"B.农田水利建设滞后"},{"key":"C","value":"C.水资源供需矛盾突出"},{"key":"D","value":"D.防灾减灾能力薄弱"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"农田水利建设滞后是影响农业稳定发展和国家粮食安全的最大硬伤，（）是国家基础设施的明显短板。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水资源节约保护工作薄弱"},{"key":"B","value":"B.水利设施薄弱"},{"key":"C","value":"C.防灾减灾能力薄弱"},{"key":"D","value":"D.水利水电工程建设滞后"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"新形势下水利地位和作用更加重要，水利是经济社会发展不可替代的 （）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.首要条件"},{"key":"B","value":"B.基础支撑"},{"key":"C","value":"C.保障系统"},{"key":"D","value":"D.资源产业"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"我国水利改革发展要努力走出一条（）的道路。","Opts":[{"key":"A","value":"A.中国特色水利现代化"},{"key":"B","value":"B.人水和谐水利现代化"},{"key":"C","value":"C.可持续发展水利现代化"},{"key":"D","value":"D.科学发展水利现代化"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"要把水利作为国家基础设施建设的优先领域， 把农田水利作为农村基础设施建设的重点任务，把（）作为加快转变经济发展方式的战略举措。","Opts":[{"key":"A","value":"A.节水型社会建设"},{"key":"B","value":"B.水利工程建设"},{"key":"C","value":"C.水利信息化建设"},{"key":"D","value":"D.严格水资源管理"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"到（）年，我国要基本建成防洪抗旱减灾体系。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2015"},{"key":"B","value":"B.2020"},{"key":"C","value":"C.2025"},{"key":"D","value":"D.2030"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"要力争通过（）努力，从根本上扭转我国水利建设明显滞后的局面。","Opts":[{"key":"A","value":"A.3 年到 5 年"},{"key":"B","value":"B.5 年到 10 年"},{"key":"C","value":"C.10 年"},{"key":"D","value":"D.10 年到 15 年"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"到 2020 年，全国年用水量力争控制在（）亿立方米以内。","Opts":[{"key":"A","value":"A.6700"},{"key":"B","value":"B.7300"},{"key":"C","value":"C.4000"},{"key":"D","value":"D.4500"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"到 2020 年，我国要基本建成水资源保护和河湖健康保障体系，（）水质明显改善。","Opts":[{"key":"A","value":"A.主要江河湖泊水功能区"},{"key":"B","value":"B.城镇供水水源地"},{"key":"C","value":"C.饮用水水源保护区"},{"key":"D","value":"D.地下水超采区"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"到 2020 年，我国农田灌溉水有效利用系数要提高到（ ）以上。","Opts":[{"key":"A","value":"A.0.5"},{"key":"B","value":"B.0.53"},{"key":"C","value":"C.0.55"},{"key":"D","value":"D.0.6"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"“十二五”期间，我国要新增农田有效灌溉面积（）万亩。","Opts":[{"key":"A","value":"A.3000"},{"key":"B","value":"B.3500"},{"key":"C","value":"C.4000"},{"key":"D","value":"D.4500"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"要着力解决群众最关心最直接最现实的水利问题，推动（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.东中西部水利协调发展"},{"key":"B","value":"B.水利基本公共服务一体化"},{"key":"C","value":"C.民生水利新发展"},{"key":"D","value":"D.人水和谐"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"发挥（）对水利发展的保障作用，形成政府社会协同治水兴水合力。","Opts":[{"key":"A","value":"A.货币政策"},{"key":"B","value":"B.公共财政"},{"key":"C","value":"C.金融支持"},{"key":"D","value":"D.各级政府融资平台"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"坚持改革创新，加快水利重点领域和关键环节改革攻坚，（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.实行最严格的水资源管理制度"},{"key":"B","value":"B.破解制约水利发展的体制机制障碍"},{"key":"C","value":"C.完善水资源管理体制"},{"key":"D","value":"D.建立稳定的水利投入增长机制"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"要突出加强农田水利等薄弱环节建设， 包括大兴农田水利建设.（）. 抓紧解决工程性缺水问题.提高防汛抗旱应急能力.继续推进农村饮水安全建设。","Opts":[{"key":"A","value":"A.加快小河流治理和小型水库除险加固"},{"key":"B","value":"B.加快中小河流治理和中小型水库除险加固"},{"key":"C","value":"C.加快大中小河流治理和小型水库除险加固"},{"key":"D","value":"D.加快中小河流治理和小型水库除险加固"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"山洪地质灾害防治要坚持（）相结合。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建设和预防"},{"key":"B","value":"B.工程建设和社会管理"},{"key":"C","value":"C.工程措施和非工程措施"},{"key":"D","value":"D.监测与预警"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"要加快推进西南等（）缺水地区重点水源工程建设， 基本解决缺水城 镇.人口较集中乡村的供水问题。","Opts":[{"key":"A","value":"A.工程性"},{"key":"B","value":"B.资源性"},{"key":"C","value":"C.管理性"},{"key":"D","value":"D.水质性"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"为提高防汛抗旱应急能力，要着力推进（）防汛抗旱服务组织建设。","Opts":[{"key":"A","value":"A.县乡两级"},{"key":"B","value":"B.市县两级"},{"key":"C","value":"C.城乡结合"},{"key":"D","value":"D.市县乡三级"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"提高防汛抗旱应急能力， 要建立应对特大干旱.（）的水源储备制度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.特大洪涝灾害"},{"key":"B","value":"B.重大水污染"},{"key":"C","value":"C.突发水安全事件"},{"key":"D","value":"D.突发水生态事件"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"要在（）基本解决我国新增农村饮水不安全人口的饮水问题。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2013 年"},{"key":"B","value":"B.2020 年"},{"key":"C","value":"C.2012 年"},{"key":"D","value":"D.“十二五”期间"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"要制定支持农村饮水安全工程建设的用地政策，确保土地供应， 对建设.运行给予税收优惠，供水用电应执行（）或农业排灌用电价格。","Opts":[{"key":"A","value":"A.居民生活"},{"key":"B","value":"B.工业"},{"key":"C","value":"C.商业"},{"key":"D","value":"D.服务业"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"继续实施大江大河治理，“十二五”期间抓紧建设一批（）水利枢纽工程，不断提高调蓄洪水能力。","Opts":[{"key":"A","value":"A.区域防洪控制性"},{"key":"B","value":"B.流域防洪控制性"},{"key":"C","value":"C.区域综合控制性"},{"key":"D","value":"D.流域综合控制性"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"要大力推进污水处理回用， 积极开展海水淡化和综合利用， 高度重视（）.微咸水利用。","Opts":[{"key":"A","value":"A.中水"},{"key":"B","value":"B.洪水"},{"key":"C","value":"C.雨水"},{"key":"D","value":"D.地下水"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"要在保护生态和（ ）前提下，加快水能资源开发利用。","Opts":[{"key":"A","value":"A.社会利益"},{"key":"B","value":"B.农民利益"},{"key":"C","value":"C.国家利益"},{"key":"D","value":"D.企业利益"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"要多渠道筹集资金，力争今后 10 年（）比 2010 年高出一倍。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水利建设贷款年平均规模"},{"key":"B","value":"B.水利利用外资年平均规模"},{"key":"C","value":"C.全社会水利年平均投入"},{"key":"D","value":"D.水资源费年均征收量"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"加大公共财政对水利的投入，从土地出让收益中提取（）用于农田水利建设，充分发挥新增建设用地土地有偿使用费等土地整治资金的综合效益。","Opts":[{"key":"A","value":"A.5%"},{"key":"B","value":"B.10%"},{"key":"C","value":"C.15%"},{"key":"D","value":"D.20%"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"发挥政府在水利建设中的主导作用， 将水利作为公共财政投入的（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.关键环节"},{"key":"B","value":"B.重点领域"},{"key":"C","value":"C.特定领域"},{"key":"D","value":"D.一般领域"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"在风险可控的前提下， 支持（      ）积极开展水利建设中长期政策性贷款业务。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国家开发银行"},{"key":"B","value":"B.农业发展银行"},{"key":"C","value":"C.农业银行"},{"key":"D","value":"D.农村信用社"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"在水资源管理中， 要严格取水许可审批管理，对取用水总量已达到或超过控制指标的地区， （       ）；对取用水总量接近控制指标的地区， 限制审批新增取水。","Opts":[{"key":"A","value":"A.暂停审批建设项目新增取水"},{"key":"B","value":"B.暂停审批建设项目取水"},{"key":"C","value":"C.限制审批建设项目新增取水"},{"key":"D","value":"D.限制审批建设项目取水"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"建立用水总量控制制度， 要求建立和完善（ ）， 充分运用市场机制优化配置水资源。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国家水权制度"},{"key":"B","value":"B.最严格的水资源管理制度"},{"key":"C","value":"C.超额累进加价制度"},{"key":"D","value":"D.水资源管理行政首长负责制度"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"要抓紧制定（）标准，尽快淘汰不符合节水标准的用水工艺.设备和产品。","Opts":[{"key":"A","value":"A.节能强制性"},{"key":"B","value":"B.高耗水型"},{"key":"C","value":"C.节水性"},{"key":"D","value":"D.节能型"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"各级政府要把（）作为水污染防治和污染减排工作的重要依据，明确责任，落实措施。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水源地保护"},{"key":"B","value":"B.限制排污总量"},{"key":"C","value":"C.饮用水水源应急管理"},{"key":"D","value":"D.节水管理"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"建立水功能区限制纳污制度，要建立水功能区  （） ， 完善监测预警监督管理制度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水环境监测体系"},{"key":"B","value":"B.水质达标评价体系"},{"key":"C","value":"C.河湖健康保障体系"},{"key":"D","value":"D.取用水控制指标体系"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"建立水资源管理责任和考核制度，（       ）对本行政区域水资源管理和保护工作负总责。","Opts":[{"key":"A","value":"A.乡级以上地方政府主要负责人"},{"key":"B","value":"B.县级以上地方政府主要负责人"},{"key":"C","value":"C.市级以上地方政府主要负责人"},{"key":"D","value":"D.省级以上地方政府主要负责人"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"加快水利工程建设和管理体制改革，中央财政对中西部地区.贫困地区公益性工程  （    ）给予补助。","Opts":[{"key":"A","value":"A.维修养护经费"},{"key":"B","value":"B.建设资金"},{"key":"C","value":"C.管理经费"},{"key":"D","value":"D.运营经费"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"要深化小型水利工程产权制度改革，明确所有权和使用权，落实管护主体和责任，对公益性小型水利工程（       ）给予补助， 探索社会化和专业化的多种水利工程管理模式。","Opts":[{"key":"A","value":"A.管护经费"},{"key":"B","value":"B.建设经费"},{"key":"C","value":"C.维修经费"},{"key":"D","value":"D.运营经费"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"健全基层水利服务体系，要以（      ）为单元，健全基层水利服务机构。","Opts":[{"key":"A","value":"A.乡村"},{"key":"B","value":"B.乡镇或小流域"},{"key":"C","value":"C.县市级"},{"key":"D","value":"D.省级"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"健全基层水利服务体系，要大力发展农民（）组织。","Opts":[{"key":"A","value":"A.用水合作"},{"key":"B","value":"B.专业合作"},{"key":"C","value":"C.经济合作"},{"key":"D","value":"D.生产合作"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"工业和服务业用水要逐步实行（）制度，拉开高耗水行业与其他行业的水价差价。","Opts":[{"key":"A","value":"A.阶梯式水价"},{"key":"B","value":"B.超额累进加价"},{"key":"C","value":"C.实施阶梯式污水收费政策"},{"key":"D","value":"D.实施分类水价"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"要合理调整城市居民生活用水价格，稳步推行（       ）制度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.阶梯式水价"},{"key":"B","value":"B.超额累进加价"},{"key":"C","value":"C.实施阶梯式污水收费政策"},{"key":"D","value":"D.实施分类水价"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"要把（       ）作为农村基层开展创先争优活动的重要内容，充分发挥农村 基层党组织的战斗堡垒作用和广大党员的先锋模范作用， 带领广大农民群众加快改善农村生产生活条件。","Opts":[{"key":"A","value":"A.加快农业水价改革"},{"key":"B","value":"B.加强农民用水合作组织"},{"key":"C","value":"C.加快清洁小流域治理"},{"key":"D","value":"D.加强农田水利建设"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"要健全（     ）的水事纠纷调处机制，完善应急预案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.预防为主"},{"key":"B","value":"B.调处为主"},{"key":"C","value":"C.预防为主.预防与调处相结合"},{"key":"D","value":"D.调处为主.预防与调处相结合"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"开发利用水资源，应当符合（    ）的要求，按照流域和区域统一制定 规划，充分发挥水资源的多种功能和综合效益。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水资源综合规划"},{"key":"B","value":"B.节水规划"},{"key":"C","value":"C.环境影响评价"},{"key":"D","value":"D.主体功能区"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"要把（    ）作为编制用水计划的重要依据。","Opts":[{"key":"A","value":"A.用水需求"},{"key":"B","value":"B.用水定额"},{"key":"C","value":"C.供水规划"},{"key":"D","value":"D.发展规划"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"合理调整水资源费征收标准，（    ）征收范围， 严格水资源费征收. 使用和管理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.稳定"},{"key":"B","value":"B.减小"},{"key":"C","value":"C.调整"},{"key":"D","value":"D.扩大"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"各省.自治区.直辖市人民政府要尽快核定并公布地下水（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.禁采和可采"},{"key":"B","value":"B.禁采和限采"},{"key":"C","value":"C.禁采和超采"},{"key":"D","value":"D.超采和限采"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"逐步实行用水效率标识管理，禁止生产和销售不符合  （）标准的产品。","Opts":[{"key":"A","value":"A.环保型"},{"key":"B","value":"B.能耗强制性"},{"key":"C","value":"C.节水型"},{"key":"D","value":"D.节水强制性"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"我国人均水资源量只有（）立方米，仅为世界人均水平的 28%。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2300"},{"key":"B","value":"B.2200"},{"key":"C","value":"C.2100"},{"key":"D","value":"D.2000"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"考虑公共供水的实际情况， 水资源费暂按取水量扣除  （）的漏损率计收，不得按售水量或供水量征收。","Opts":[{"key":"A","value":"A.25%"},{"key":"B","value":"B.20%"},{"key":"C","value":"C.15%"},{"key":"D","value":"D.10%"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"取水申请批准后  （）年内，取水工程或者设施未开工建设， 或者需 由国家审批.核准的建设项目未取得国家审批.核准的， 取水申请批准文件自行 失效。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2"},{"key":"B","value":"B.3"},{"key":"C","value":"C.4"},{"key":"D","value":"D.5"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"超计划取地下水和在水资源紧缺的地区超计划取地表水的，对超计划取 水部分， 按照累进加价原则加收水资源费，超计划取水百分之三十以上的部分加收  （）倍水资源费。","Opts":[{"key":"A","value":"A.一"},{"key":"B","value":"B.二"},{"key":"C","value":"C.三"},{"key":"D","value":"D.五"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"全国实施最严格水资源管理制度试点地区为天津市.河北省.上海市和  （）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.山东省"},{"key":"B","value":"B.安徽省"},{"key":"C","value":"C.江苏省"},{"key":"D","value":"D.甘肃省"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"地下水取水计划由市级水行政主管部门根据。  （）下达。","Opts":[{"key":"A","value":"A.省控总量"},{"key":"B","value":"B.上年度开采总量"},{"key":"C","value":"C.地下水允许开采量"},{"key":"D","value":"D.取用水单位取水计划建议"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"完善水功能区监督管理制度，建立水功能区 （），加强水功能区动态监测和科学管理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.河湖健康保障体系"},{"key":"B","value":"B.水质达标评价体系"},{"key":"C","value":"C.限制纳污指标体系"},{"key":"D","value":"D.水环境监测体系"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"连续停止取水满 （）年的，由原审批机关注销取水许可证。","Opts":[{"key":"A","value":"A. 1"},{"key":"B","value":"B. 2"},{"key":"C","value":"C. 3"},{"key":"D","value":"D. 4"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"全省人均水资源量 322m³， 不到全国人均占有量的（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1/5"},{"key":"B","value":"B.2/3"},{"key":"C","value":"C.1/4"},{"key":"D","value":"D.1/6"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"中华人民共和国水污染防治法自（）起施行。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1984 年 1 月 1 日"},{"key":"B","value":"B.1996 年 11 月 1 日"},{"key":"C","value":"C.1984 年 12 月 31 日"},{"key":"D","value":"D.2008 年 6 月 1 日起"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"为加强水资源管理和保护，促进水资源的节约与合理开发利用，根据 （）制定《取水许可和水资源费征收管理条例》。","Opts":[{"key":"A","value":"A.中华人民共和国防洪法"},{"key":"B","value":"B.中华人民共和国水法"},{"key":"C","value":"C.中华人民共和国安全生产法"},{"key":"D","value":"D.中华人民共和国行政许可法"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"行政区域内批准取水的总水量， 不得超过流域管理机构或者上一级水行政主管部门下达的可供本行政区域取用的水量； 其中， 批准取用地下水的总水量， 不得超过 （），并应当符合地下水开发利用规划的要求。","Opts":[{"key":"A","value":"A.本行政区域地下水年使用量"},{"key":"B","value":"B.本行政区域地下水可开采量"},{"key":"C","value":"C.本行政区域地下水储存量"},{"key":"D","value":"D.本行政区域地表水可开采量"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"实施取水许可应当坚持地表水与地下水统筹考虑， 开源与节流相结合.节流 优先的原则， 实行总量控制与定额管理相结合。流域内批准取水的总耗水量不得超过（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.本流域水资源可利用量"},{"key":"B","value":"B.本行政区域水资源可开采量"},{"key":"C","value":"C.本流域水资源储存量"},{"key":"D","value":"D.本行政区域水资源储量"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"县级以上地方人民政府水行政主管部门或者流域管理机构， 应当自收到取水 申请之日起（）工作日内对申请材料进行审查。","Opts":[{"key":"A","value":"A.3 个"},{"key":"B","value":"B.4 个"},{"key":"C","value":"C.5 个"},{"key":"D","value":"D.6 个"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"按照行业用水定额核定的（）是取水量审批的主要依据。","Opts":[{"key":"A","value":"A.用水量"},{"key":"B","value":"B.用水平均量"},{"key":"C","value":"C.申请用水量"},{"key":"D","value":"D.行业用水平均量"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"审批机关认为取水涉及社会公共利益需要听证的，应当向（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.上级报告，并举论证证"},{"key":"B","value":"B.上级报告， 并举行听证"},{"key":"C","value":"C.社会公告，并举行听证"},{"key":"D","value":"D.社会公告，并举论证证"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"审批机关应当自受理取水申请之日起 （）工作日内决定批准或者不批准。 决定批准的，应当同时签发取水申请批准文件。","Opts":[{"key":"A","value":"A.40 个"},{"key":"B","value":"B.10 个"},{"key":"C","value":"C.45 个"},{"key":"D","value":"D.5 个"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"对取用城市规划区地下水的取水申请， 审批机关应当征求城市建设主管部门 的意见，城市建设主管部门应当自收到征求意见材料之日起（）工作日内提出 意见并转送取水审批机关。","Opts":[{"key":"A","value":"A.40 个"},{"key":"B","value":"B.10 个"},{"key":"C","value":"C.45 个"},{"key":"D","value":"D.5 个"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"取水申请经审批机关批准， 申请人方可兴建取水工程或者设施。需由国家审 批.核准的建设项目，未取得（）的， 项目主管部门不得审批.核准该建设项目。","Opts":[{"key":"A","value":"A.取水申请项目文件"},{"key":"B","value":"B.取水申请批准文件"},{"key":"C","value":"C.取水申请校核文件"},{"key":"D","value":"D.取水申请回复文件"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"取水许可证有效期限一般为（）年，最长不超过１０年。","Opts":[{"key":"A","value":"A.3"},{"key":"B","value":"B.2"},{"key":"C","value":"C.5"},{"key":"D","value":"D.8"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"依法获得取水权的单位或者个人，通过 （）.改革工艺.节水等措施节约 水资源的， 在取水许可的有效期和取水限额内， 经原审批机关批准， 可以依法有 偿转让其节约的水资源，并到原审批机关办理取水权变更手续。","Opts":[{"key":"A","value":"A.调整产品和产业结构"},{"key":"B","value":"B.提高产品质量"},{"key":"C","value":"C.改善环境"},{"key":"D","value":"D.改善工作措施"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"取水单位或者个人应当缴纳水资源费。取水单位或者个人应当按照经批准的（） 。超计划或者超定额取水的，对超计划或者超定额部分累进收取水资源费。","Opts":[{"key":"A","value":"A.取水计划"},{"key":"B","value":"B.用水计划"},{"key":"C","value":"C.年度取水计划"},{"key":"D","value":"D.申请取水量"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"制定水资源费征收标准，应当遵循下列原则（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.保护水资源远"},{"key":"B","value":"B.促进水资源的合理开发.利用.节约和保护"},{"key":"C","value":"C.保护环境，节约水资源"},{"key":"D","value":"D.节约水资源，防治水土流失"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"各级地方人民政府应当采取措施， 提高农业用水效率， 发展节水型农业。农业生产取水的水资源费征收标准应当根据当地水资源条件. （） 和促进农业节约用水需要制定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.环境"},{"key":"B","value":"B.水资源环境"},{"key":"C","value":"C.农村经济发展状况"},{"key":"D","value":"D.农业生产用水需要"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"水资源费由 （）负责征收；","Opts":[{"key":"A","value":"A.取水审批机关"},{"key":"B","value":"B.地方政府"},{"key":"C","value":"C.当地水利部门"},{"key":"D","value":"D.当地环境部门"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"符合规定的农业生产用水限额的取水，不缴纳 （）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.税费"},{"key":"B","value":"B.水费"},{"key":"C","value":"C.水资源费"},{"key":"D","value":"D.管理费"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"水资源费的缓缴期限最长不得超过 （）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.80 日"},{"key":"B","value":"B.90 日"},{"key":"C","value":"C.100 日"},{"key":"D","value":"D.120 日"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"征收的水资源费应当按照（）分别解缴中央和地方国库。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国务院财政部门的规定"},{"key":"B","value":"B.国务院水利部门的规定"},{"key":"C","value":"C.国务院建设部门的规定"},{"key":"D","value":"D.国务院环保部门的规定"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"征收的水资源费应当全额纳入财政预算， 由财政部门按照批准的部门财政预算统筹安排，主要用于水资源的节约.（）和管理， 也可以用于水资源的合理开发。","Opts":[{"key":"A","value":"A.开发"},{"key":"B","value":"B.使用"},{"key":"C","value":"C.监测"},{"key":"D","value":"D.保护"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"审计机关应当加强对水资源费使用和管理的 （）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.约束"},{"key":"B","value":"B.监督"},{"key":"C","value":"C.审计监督"},{"key":"D","value":"D.检查"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"县级以上人民政府水行政主管部门或者流域管理机构应当加强对 （）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.取水许可制度实施的监督管理"},{"key":"B","value":"B.取水审批制度实施的监督管理"},{"key":"C","value":"C.水资源费使用的监督管理"},{"key":"D","value":"D.水资源费收取的监督管理"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"县级以上各地方行政区域的年度水量分配方案和年度取水计划，由 （）以 上地方人民政府水行政主管部门根据上一级地方人民政府水行政主管部门或者 流域管理机构下达的年度水量分配方案和年度取水计划制定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.同级"},{"key":"B","value":"B.县级"},{"key":"C","value":"C.市级"},{"key":"D","value":"D.省级"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"有下列情形的，审批机关可以对取水单位或者个人的年度取水量予以限制：（）；","Opts":[{"key":"A","value":"A.违反审批权限签发取水申请批准文件或者发放取水许可证的"},{"key":"B","value":"B.对未取得取水申请批准文件的建设项目，擅自审批.核准的"},{"key":"C","value":"C.不履行监督职责， 发现违法行为不予查处的"},{"key":"D","value":"D.取水.退水对水功能区水域使用功能.生态与环境造成严重影响的"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"取水单位或者个人应当在每年的（）前向审批机关报送本年度的取水情况和下一年度取水计划建议。","Opts":[{"key":"A","value":"A.１月１日"},{"key":"B","value":"B.12 月 31 日"},{"key":"C","value":"C.12 月 15 日"},{"key":"D","value":"D.12 月 1 日"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"连续停止取水满（）的，由原审批机关注销取水许可证。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2 年"},{"key":"B","value":"B.3 年"},{"key":"C","value":"C.4 年"},{"key":"D","value":"D.5 年"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"县级以上人民政府水行政主管部门或者流域管理机构在进行监督检查时， 有权采取下列措施：     （）；","Opts":[{"key":"A","value":"A.提供有关文件.证照.资料"},{"key":"B","value":"B.立即停止取水"},{"key":"C","value":"C.就执行本条例的有关问题作出说明"},{"key":"D","value":"D.缴纳罚款费"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"县级以上地方人民政府水行政主管部门.流域管理机构或者其他有关部门及 其工作人员，有下列行为 （） 的， 由其上级行政机关或者监察机关责令改正； 情节严重的， 对直接负责的主管人员和其他直接责任人员依法给予行政处分； 构 成犯罪的，依法追究刑事责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.不按照规定报送年度取水情况的"},{"key":"B","value":"B.不履行监督职责，发现违法行为不予查处的"},{"key":"C","value":"C.拒绝接受监督检查或者弄虚作假的"},{"key":"D","value":"D.对符合法定条件的取水申请查阅不仔细的"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"对逾期不拆除或者不封闭其取水工程或者设施的， 由县级以上地方人民政府 水行政主管部门或者流域管理机构组织拆除或者封闭，所需费用由（）承担。","Opts":[{"key":"A","value":"A.违法行为人"},{"key":"B","value":"B.当地政府"},{"key":"C","value":"C.当地水利部门"},{"key":"D","value":"D.当地环境部门"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"申请人隐瞒有关情况或者提供虚假材料骗取取水申请批准文件或者取水许 可证的， 取水申请批准文件或者取水许可证无效， 对申请人给予警告， 责令其限 期补缴应当缴纳的水资源费，处（）以上 10  万元以下罚款；构成犯罪的，依 法追究刑事责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.5000 元"},{"key":"B","value":"B.1 万元"},{"key":"C","value":"C.2 万元"},{"key":"D","value":"D.5 万元"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"拒不执行审批机关作出的取水量限制决定， 或者未经批准擅自转让取水权 的， 责令停止违法行为， 限期改正， 处 （）罚款； 逾期拒不改正或者情节严 重的，吊销取水许可证。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2 万元以下"},{"key":"B","value":"B.2 万元以上 10 万元以下"},{"key":"C","value":"C.10 万元以上 20 万元以下"},{"key":"D","value":"D.20 万元以上"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"未安装计量设施的， 责令限期安装， 并按照日最大取水能力计算的取水量和水资源费征收标准计征水资源费， 处 5000 元以上 2 万元以下罚款； 情节严重的，（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.暂停取水"},{"key":"B","value":"B.没收取水设施"},{"key":"C","value":"C.吊销取水许可证"},{"key":"D","value":"D.进行民事赔偿"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"取水单位或者个人拒不缴纳.拖延缴纳或者拖欠水资源费的，依照（）规定处罚。","Opts":[{"key":"A","value":"A.地下水开采办法"},{"key":"B","value":"B.《取水许可和水资源费征收管理条例》"},{"key":"C","value":"C.《中华人民共和国水法》"},{"key":"D","value":"D.中华人民共和国行政许可法"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"对违反规定征收水资源费.取水许可证照费的， 由（）依法予以行政处罚。","Opts":[{"key":"A","value":"A.价格主管部门"},{"key":"B","value":"B.行政主管部门"},{"key":"C","value":"C.财政主管部门"},{"key":"D","value":"D.建设主管部门"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"伪造.涂改.冒用取水申请批准文件.取水许可证的， 责令改正， 没收违法所得和非法财物，并处 （）罚款；构成犯罪的，依法追究刑事责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2 万元以下"},{"key":"B","value":"B.2 万元以上 10 万元以下"},{"key":"C","value":"C.10 万元以上 20 万元以下"},{"key":"D","value":"D.20 万元以上"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"《取水许可和水资源费征收管理条例》规定的行政处罚， 由县级以上人民政 府水行政主管部门或者 （）按照规定的权限决定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.区域管理机构"},{"key":"B","value":"B.水域管理机构"},{"key":"C","value":"C.流域管理机构"},{"key":"D","value":"D.综合管理机构"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"《取水许可和水资源费征收管理条例》自 2006 年（）起施行。 1993 年 ８月１日国务院发布的《取水许可制度实施办法》同时废止。","Opts":[{"key":"A","value":"A.4 月 5 日"},{"key":"B","value":"B.4 月 10 日"},{"key":"C","value":"C.4 月 15 日"},{"key":"D","value":"D.4 月 20 日"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"为加强水库大坝安全管理， 保障人民生命财产和社会主义建设的安全， 根据 （），制定水库大坝安全管理条例。","Opts":[{"key":"A","value":"A.《中华人民共和国防洪法》"},{"key":"B","value":"B.《中华人民共和国水法》"},{"key":"C","value":"C.《中华人民共和国水土保持法》"},{"key":"D","value":"D.中华人民共和国行政许可法"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"各级人民政府及其大坝主管部门对其所管辖的大坝的安全实行 （）负责制。","Opts":[{"key":"A","value":"A.职工"},{"key":"B","value":"B.集体"},{"key":"C","value":"C.行政领导"},{"key":"D","value":"D.个人"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"大坝的建设和管理应当贯彻（）的方针。","Opts":[{"key":"A","value":"A.效益第一"},{"key":"B","value":"B.利益第一"},{"key":"C","value":"C.经验第一"},{"key":"D","value":"D.安全第一"}],"Ans":["D"]},{"Problem":" 兴建大坝必须符合由国务院水行政主管部门会同有关大坝主管部门制定的 （）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.大坝质量技术标准"},{"key":"B","value":"B.大坝安全技术标准"},{"key":"C","value":"C.大坝抗震技术标准"},{"key":"D","value":"D.大坝防洪技术标准"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"兴建大坝时，（）应当按照批准的设计，提请县级以上人民政府依照国家 规定划定管理和保护范围，树立标志。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建设单位"},{"key":"B","value":"B.设计单位"},{"key":"C","value":"C.施工单位"},{"key":"D","value":"D.主管部门"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"大坝开工后，大坝主管部门应当组建大坝管理单位， 由其按照（）参与质量检查以及大坝分部.分项验收和蓄水验收工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.工程基本建设验收规程"},{"key":"B","value":"B.主体工程建设验收规程"},{"key":"C","value":"C.分部工程建设验收规程"},{"key":"D","value":"D.单位工程建设验收规程"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"大坝及其设施受国家保护，任何单位和个人不得侵占.毁坏。（）应当加强大坝的安全保卫工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.行政部门"},{"key":"B","value":"B.大坝管理单位"},{"key":"C","value":"C.环保部门"},{"key":"D","value":"D.安全管理人员"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"禁止在大坝的集水区域内乱伐林木.陡坡开荒等导致（）的活动。","Opts":[{"key":"A","value":"A.溃坝"},{"key":"B","value":"B.水土流失"},{"key":"C","value":"C.渗漏"},{"key":"D","value":"D.水库淤积"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"大坝坝顶确需兼做公路的，须经（）和大坝主管部门批准，并采取相应的安全维护措施。","Opts":[{"key":"A","value":"A.科学论证"},{"key":"B","value":"B.专家"},{"key":"C","value":"C.地方水利局"},{"key":"D","value":"D.地方人民政府"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"大坝主管部门应当配备具有相应业务水平的大坝安全管理人员。大坝管理单位应当建立.健全（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安全管理办法"},{"key":"B","value":"B.安全管理规章制度"},{"key":"C","value":"C.安全管理机构"},{"key":"D","value":"D.安全管理措施"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"大坝管理单位必须按照有关技术标准， 对大坝进行安全监测和检查； 对监测 资料应当及时整理分析， 随时掌握大坝运行状况。发现异常现象和不安全因素时， 大坝管理单位应当立即报告（），及时采取措施。","Opts":[{"key":"A","value":"A.行政主管部门"},{"key":"B","value":"B.质检站"},{"key":"C","value":"C.上级人民政府"},{"key":"D","value":"D.大坝主管部门"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"在汛前.汛后， 以及暴风.暴雨.特大洪水或者强烈地震发生后， 大坝主管 部门应当组织对其所管辖的大坝的 （）进行检查。","Opts":[{"key":"A","value":"A.质量"},{"key":"B","value":"B.抗震强度"},{"key":"C","value":"C.安全"},{"key":"D","value":"D.渗漏"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"大坝注 册登记办法由（）会同有关主管部门制定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国务院水行政主管部门"},{"key":"B","value":"B.国务院环境保护部门"},{"key":"C","value":"C.国务院建设部门"},{"key":"D","value":"D.国务院"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"大坝出现险情征兆时，大坝管理单位应当立即报告大坝主管部门和上级（）， 并采取抢救措施。","Opts":[{"key":"A","value":"A.人民政府"},{"key":"B","value":"B.主管部门"},{"key":"C","value":"C.防汛指挥机构"},{"key":"D","value":"D.环境保护部门"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"对尚未达到设计洪水标准.（）或者有严重质量缺陷的险坝， 大坝主管部 门应当组织有关单位进行分类，采取除险加固等措施，或者废弃重建。","Opts":[{"key":"A","value":"A.抗震设防标准"},{"key":"B","value":"B.防洪标准"},{"key":"C","value":"C.排涝标准"},{"key":"D","value":"D.抗旱标准"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"大坝主管部门应当对其所管辖的需要加固的险坝制定加固计划， 限期消除危 险； 有关（）应当优先安排所需资金和物料。","Opts":[{"key":"A","value":"A.组织机构"},{"key":"B","value":"B.财政部门"},{"key":"C","value":"C.建设单位"},{"key":"D","value":"D.人民政府"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"盗窃或者抢夺大坝工程设施.器材的，依照  （）规定追究刑事责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水法"},{"key":"B","value":"B.民法"},{"key":"C","value":"C.刑法"},{"key":"D","value":"D.防洪法"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"由于勘测设计失误.施工质量低劣.（）以及滥用职权， 玩忽职守， 导致 大坝事故的， 由其所在单位或者上级主管机关对责任人员给予行政处分； 构成犯罪的，依法追究刑事责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.徇私舞弊"},{"key":"B","value":"B.调度运用不当"},{"key":"C","value":"C.管理不严"},{"key":"D","value":"D.管理人员不足"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"为了防治洪水，防御（）洪涝灾害，维护人民的生命和财产安全，保障 社会主义现代化建设顺利进行，《中华人民共和国防洪法》。","Opts":[{"key":"A","value":"A.防治"},{"key":"B","value":"B.避免"},{"key":"C","value":"C.消除"},{"key":"D","value":"D.减轻"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"防洪工作实行全面规划.统筹兼顾.预防为主.（）.局部利益服从全局利益的原则。","Opts":[{"key":"A","value":"A.统一规划"},{"key":"B","value":"B.以人为本"},{"key":"C","value":"C.政府领导"},{"key":"D","value":"D.综合治理"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"防洪工程设施建设，应当纳入 （）和社会发展计划。防洪费用按照政府投 入同受益者合理承担相结合的原则筹集。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国民经济"},{"key":"B","value":"B.民主建设"},{"key":"C","value":"C.文化教育"},{"key":"D","value":"D.基础建设"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"开发利用和保护水资源， 应当服从防洪总体安排， 实行兴利与 （）相结合 的原则。","Opts":[{"key":"A","value":"A.发展"},{"key":"B","value":"B.节约"},{"key":"C","value":"C.除害"},{"key":"D","value":"D.使用"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"江河.湖泊治理以及防洪工程设施建设，应当符合（），与流域水资源的综合开发相结合。","Opts":[{"key":"A","value":"A.流域综合规划"},{"key":"B","value":"B.区域规划"},{"key":"C","value":"C.专业规划"},{"key":"D","value":"D.统一规划"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"防洪工作按照流域或者区域实行（）.分级实施和流域管理与行政区域管 理相结合的制度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.统一规划"},{"key":"B","value":"B.全面规划"},{"key":"C","value":"C.局部治理"},{"key":"D","value":"D.综合规划"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"任何单位和个人都有保护防洪工程设施和（）的义务。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建设防洪工程设施"},{"key":"B","value":"B.防治洪灾"},{"key":"C","value":"C.治理洪涝灾害"},{"key":"D","value":"D.依法参加防汛 抗洪"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"各级人民政府应当加强对防洪工作的统一领导， 组织有关部门.单位， 动员 社会力量， 依靠科技进步， 有计划地进行江河.湖泊治理， 采取措施加强防洪工 程设施建设，（）.防洪能力。","Opts":[{"key":"A","value":"A.巩固.提高"},{"key":"B","value":"B.巩固.保护"},{"key":"C","value":"C.保护.维持"},{"key":"D","value":"D.保护.完善"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"各级人民政府应当组织有关部门.单位， 动员社会力量， 做好防汛抗洪和洪涝灾害后的（）工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.重建与恢复"},{"key":"B","value":"B.恢复与救济"},{"key":"C","value":"C.重建与救济"},{"key":"D","value":"D.管理与救济"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"各级人民政府应当对（）予以扶持； 蓄滞洪后， 应当依照国家规定予以补 偿或者救助。","Opts":[{"key":"A","value":"A.洪泛区"},{"key":"B","value":"B.蓄滞洪区"},{"key":"C","value":"C.防洪保护区"},{"key":"D","value":"D.洪水调控"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"国务院水行政主管部门在国务院的领导下， 负责全国防洪的组织.协调.监 督（）等日常工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.预防"},{"key":"B","value":"B.防治"},{"key":"C","value":"C.检查"},{"key":"D","value":"D.指导"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"县级以上地方人民政府 （）在本级人民政府的领导下， 负责本行政区域内防洪的组织.协调.监督.指导等日常工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水资源部门"},{"key":"B","value":"B.水行政主管部门"},{"key":"C","value":"C.供水部门"},{"key":"D","value":"D.环境保护部门"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"防洪规划应当服从所在流域.区域的（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.流域规划"},{"key":"B","value":"B.综合规划"},{"key":"C","value":"C.区域规划"},{"key":"D","value":"D.统一规划"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"国家确定的重要江河.湖泊的防洪规划， 由国务院水行政主管部门依据该江 河.湖泊的流域综合规划， 会同有关部门和有关省.自治区.直辖市人民政府编 制，报（）批准。","Opts":[{"key":"A","value":"A.省水利厅"},{"key":"B","value":"B.国务院"},{"key":"C","value":"C.省水利勘测设计院"},{"key":"D","value":"D.省地质规划局"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"城市防洪规划，由城市人民政府组织水行政主管部门.（）和其他有关部 门依据流域防洪规划.上一级人民政府区域防洪规划编制， 按照国务院规定的审 批程序批准后纳入城市总体规划。","Opts":[{"key":"A","value":"A.农业行政主管部门"},{"key":"B","value":"B.林业行政主管部门"},{"key":"C","value":"C.水文水资源部门"},{"key":"D","value":"D.建设行政主管部门"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"编制防洪规划，应当遵循确保重点.兼顾一般，以及（）.工程措施和非 工程措施相结合的原则， 充分考虑洪涝规律和上下游.左右岸的关系以及国民经 济对防洪的要求，并与国土规划和土地利用总体规划相协调。","Opts":[{"key":"A","value":"A.全面规划"},{"key":"B","value":"B.地方经济发展"},{"key":"C","value":"C.防汛和抗旱相结合"},{"key":"D","value":"D.综合治理"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"防洪规划应当确定防护对象.治理目标和任务.防洪措施和实施方案， 划定 （）.蓄滞洪区和防洪保护区的范围，规定蓄滞洪区的使用原则。","Opts":[{"key":"A","value":"A.洪泛区"},{"key":"B","value":"B.水资源保护区"},{"key":"C","value":"C.水环境保护区"},{"key":"D","value":"D.生态保护区"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"规划保留区内 （）与防洪无关的工矿工程设施。","Opts":[{"key":"A","value":"A.可以建设"},{"key":"B","value":"B.不得建设"},{"key":"C","value":"C.适当建设"},{"key":"D","value":"D.一定要审批后可以建设"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"防洪规划确定的扩大或者开辟的（）用地范围内的土地，经省级以上人民 政府土地管理部门和水行政主管部门会同有关部门.有关地区核定， 报省级以上 人民政府按照国务院规定的权限批准后，可以划定为规划保留区。","Opts":[{"key":"A","value":"A.滞洪区"},{"key":"B","value":"B.防洪区"},{"key":"C","value":"C.人工排洪道"},{"key":"D","value":"D.人工灌溉渠"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"在江河.湖泊上建设防洪工程和其他水工程.水电站等， 应当符合防洪规划的要求； 水库应当按照防洪规划的要求留足（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.死库容"},{"key":"B","value":"B.调洪库容"},{"key":"C","value":"C.防洪库容"},{"key":"D","value":"D.总库容"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"整治河道和修建控制引导河水流向.保护堤岸等工程， 应当兼顾上下游.左 右岸的关系，按照（）实施，不得任意改变河水流向。","Opts":[{"key":"A","value":"A.设计图纸"},{"key":"B","value":"B.设计整治线"},{"key":"C","value":"C.规划治导线"},{"key":"D","value":"D.工程治导线"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"国家确定的重要江河的规划治导线由流域管理机构拟定， 报国务院水行政主 管部门批准。其他江河.河段的规划治导线由县级以上地方人民政府水行政主管 部门拟定，报（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.省水行政主管部门批准"},{"key":"B","value":"B.国务院水行政主管部门批准"},{"key":"C","value":"C.本级人民政府批准"},{"key":"D","value":"D.上级人民政府批准"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"整治河道.湖泊，涉及航道的，应当兼顾航运需要，并事先征求（）的意见。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水利局"},{"key":"B","value":"B.农业主管部门"},{"key":"C","value":"C.交通主管部门"},{"key":"D","value":"D.水行政主管部门"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"航道，应当符合江河.湖泊防洪安全要求，并事先征求（）的意见。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水利局"},{"key":"B","value":"B.农业主管部门"},{"key":"C","value":"C.交通主管部门"},{"key":"D","value":"D.水行政主管部门"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"河道. 湖泊管理实行按水系统一管理和（）相结合的原则， 加强防护， 确 保畅通。","Opts":[{"key":"A","value":"A.重点管理"},{"key":"B","value":"B.分类管理"},{"key":"C","value":"C.分级管理"},{"key":"D","value":"D.局部管理"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"国家确定的重要江河.湖泊的主要河段， 跨省.自治区.直辖市的重要河段. 湖泊，省.自治区.直辖市之间的省界河道.湖泊以及国（边（）界河道.湖泊， 由流域管理机构和江河.湖泊所在地的省.自治区.直辖市人民政府水行政主管 部门按照（）的划定依法实施管理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.地方水行政主管部门"},{"key":"B","value":"B.省水利厅"},{"key":"C","value":"C.国务院水行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.国务院农业行政主管部门"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"无堤防的河道.湖泊，其管理范围为历史最高洪水位或者 （）之间的水域.沙洲.滩地和行洪区。","Opts":[{"key":"A","value":"A.警戒水位"},{"key":"B","value":"B.校核洪水位"},{"key":"C","value":"C.设计洪水位"},{"key":"D","value":"D.死水位"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"流域管理机构直接管理的河道.湖泊管理范围，由 （）会同有关县级以上地方人民政府依照前款规定界定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.流域管理机构"},{"key":"B","value":"B.监督管理机构"},{"key":"C","value":"C.组织管理机构"},{"key":"D","value":"D.上级人民政 府"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"禁止围湖造地。已经围垦的，应当按照国家规定的 （）进行治理，有计划地退地还湖。","Opts":[{"key":"A","value":"A.围垦标准"},{"key":"B","value":"B.土地征用标准"},{"key":"C","value":"C.防洪标准"},{"key":"D","value":"D.水行政标准"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"禁止围垦河道。确需围垦的，应当进行（）， 经水行政主管部门确认不妨碍行洪.输水后，报省级以上人民政府批准。","Opts":[{"key":"A","value":"A.审核"},{"key":"B","value":"B.科学论证"},{"key":"C","value":"C.定期考核"},{"key":"D","value":"D.科学研究"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"对居住在行洪河道内的居民，（）应当有计划地组织外迁。","Opts":[{"key":"A","value":"A.当地人民政府"},{"key":"B","value":"B.当地水行政部门"},{"key":"C","value":"C.当地水利局"},{"key":"D","value":"D.上级人民政府"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"护堤护岸的林木，由河道.湖泊管理机构组织（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.协调和管理"},{"key":"B","value":"B.营造和管理"},{"key":"C","value":"C.营造和规划"},{"key":"D","value":"D.规划和管理"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"对（）严重的桥梁.引道.码头和其他跨河工程设施， 根据防洪标准， 有 关水行政主管部门可以报请县级以上人民政府按照国务院规定的权限责令建设单位限期改建或者拆除。","Opts":[{"key":"A","value":"A.壅水.阻水"},{"key":"B","value":"B.挡水.壅水"},{"key":"C","value":"C.渗透.阻水"},{"key":"D","value":"D.过水.渗透"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"对于河道.湖泊管理范围内依照本法规定建设的工程设施，（）有权依法 检查； 水行政主管部门检查时， 被检查者应当如实提供有关的情况和资料。前款 规定的工程设施竣工验收时，应当有水行政主管部门参加。","Opts":[{"key":"A","value":"A.当地人民政府"},{"key":"B","value":"B.地方水利局"},{"key":"C","value":"C.行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.农业行政主管部门"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"蓄滞洪区是指包括分洪口在内的河堤背水面（）临时贮存洪水的低洼地区及湖泊等。","Opts":[{"key":"A","value":"A.以内"},{"key":"B","value":"B.以外"},{"key":"C","value":"C.区域"},{"key":"D","value":"D.两侧"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"防洪保护区是指在 （）受防洪工程设施保护的地区。","Opts":[{"key":"A","value":"A.蓄滞标准内"},{"key":"B","value":"B.洪泛标准内"},{"key":"C","value":"C.防洪标准内"},{"key":"D","value":"D.治理标准内"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"洪泛区.蓄滞洪区和防洪保护区的范围， 在防洪规划或者防御洪水方案中划 定，并报请（）按照国务院规定的权限批准后予以公告。","Opts":[{"key":"A","value":"A.地方水利局"},{"key":"B","value":"B.地方人民政府"},{"key":"C","value":"C.地方水行政部门"},{"key":"D","value":"D.省级以上人民政府"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"各级人民政府应当按照防洪规划对防洪区内的土地利用实行（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.综合治理"},{"key":"B","value":"B.局部管理"},{"key":"C","value":"C.分区管理"},{"key":"D","value":"D.全面规划"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"洪泛区.蓄滞洪区所在地的省.自治区.直辖市人民政府应当组织有关地区 和部门，按照（）的要求， 制定洪泛区.蓄滞洪区安全建设计划， 控制蓄滞洪 区人口增长， 对居住在经常使用的蓄滞洪区的居民， 有计划地组织外迁， 并采取 其他必要的安全保护措施。","Opts":[{"key":"A","value":"A.蓄滞规划"},{"key":"B","value":"B.安全规划"},{"key":"C","value":"C.防洪规划"},{"key":"D","value":"D.水行政规划"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"在洪泛区.蓄滞洪区内建设非防洪建设项目， 应当就洪水对建设项目可能产 生的影响和建设项目对防洪可能产生的影响作出评价，编制 （），提出防御措 施。建设项目可行性研究报告按照国家规定的基本建设程序报请批准时， 应当附 具有关水行政主管部门审查批准的洪水影响评价报告。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水资源论证报告"},{"key":"B","value":"B.洪水影响评价报告"},{"key":"C","value":"C.洪水影响报告"},{"key":"D","value":"D.洪水风险图"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"防汛抗洪工作实行各级人民政府 （），统一指挥.分级分部门负责。","Opts":[{"key":"A","value":"A.领导负责制"},{"key":"B","value":"B.行政首长负责制"},{"key":"C","value":"C.逐级负责制"},{"key":"D","value":"D.市长负责制"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"国务院设立国家防汛指挥机构，负责领导（）全国的防汛抗洪工作， 其 办事机构设在国务院水行政主管部门。","Opts":[{"key":"A","value":"A.监督"},{"key":"B","value":"B.协调"},{"key":"C","value":"C.组织"},{"key":"D","value":"D.管理"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"长江.黄河.淮河.海河的防御洪水方案，由（）制定，报国务院批准。","Opts":[{"key":"A","value":"A.当地人民政府"},{"key":"B","value":"B.国家防汛指挥机构"},{"key":"C","value":"C.国家水利部"},{"key":"D","value":"D.省水行政部门"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"当江河.湖泊的水情接近保证水位或者安全流量，水库水位接近（），或 者防洪工程设施发生重大险情时， 有关县级以上人民政府防汛指挥机构可以宣布进入紧急防汛期。","Opts":[{"key":"A","value":"A.校核洪水位"},{"key":"B","value":"B.最高洪水位"},{"key":"C","value":"C.设计洪水位"},{"key":"D","value":"D.死水位"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"对河道.湖泊范围内阻碍行洪的障碍物，按照谁设障.谁清除的原则， 由防汛指挥机构责令限期清除； 逾期不清除的，由（）组织强行清除， 所需费用由设障者承担。","Opts":[{"key":"A","value":"A.人民政府"},{"key":"B","value":"B.防汛指挥机构"},{"key":"C","value":"C.水行政部门"},{"key":"D","value":"D.水利局"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"在紧急防汛期，国家防汛指挥机构或者其授权的流域.省.自治区.直辖市防汛指挥机构有权对壅水.阻水严重的桥梁.（）.码头和其他跨河工程设施作出紧急处置。","Opts":[{"key":"A","value":"A.堤防"},{"key":"B","value":"B.渗漏"},{"key":"C","value":"C.海塘"},{"key":"D","value":"D.引道"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"在汛期， 水库不得擅自在汛期限制水位以上蓄水，其汛期限制水位以上 的（）的运用，必须服从防汛指挥机构的调度指挥和监督。","Opts":[{"key":"A","value":"A.校核库容"},{"key":"B","value":"B.调洪库容"},{"key":"C","value":"C.防洪库容"},{"key":"D","value":"D.常年库容"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"在（），有防凌汛任务的江河的上游水库的下泄水量必须征得有关的防汛指挥机构的同意，并接受其监督。","Opts":[{"key":"A","value":"A.汛期"},{"key":"B","value":"B.凌汛期"},{"key":"C","value":"C.主汛期"},{"key":"D","value":"D.无汛期"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"各级人民政府应当采取措施，提高防洪投入的（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.标准"},{"key":"B","value":"B.总体水平"},{"key":"C","value":"C.应急能力"},{"key":"D","value":"D.反应能力"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"中央财政应当安排资金，用于国家确定的 （）.湖泊的堤坝遭受特大洪涝灾害时的抗洪抢险和水毁防洪工程修复。","Opts":[{"key":"A","value":"A.重要江河"},{"key":"B","value":"B.河道"},{"key":"C","value":"C.基础设施"},{"key":"D","value":"D.海塘"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"国家设立水利建设基金，用于防洪工程和水利工程的维护和（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.管理"},{"key":"B","value":"B.使用"},{"key":"C","value":"C.修理"},{"key":"D","value":"D.建设"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"未经水行政主管部门签署规划同意书，擅自在江河.湖泊上建设防洪工 程和其他水工程.水电站的，责令停止违法行为，补办 （）手续；","Opts":[{"key":"A","value":"A.规划同意书"},{"key":"B","value":"B.缴税"},{"key":"C","value":"C.规划设计"},{"key":"D","value":"D.审批"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"未按照规划治导线整治河道和修建控制引导河水流向（），影响防 洪的， 责令停止违法行为， 恢复原状或者采取其他补救措施， 可以处一万元以上十万元以下的罚款。","Opts":[{"key":"A","value":"A.拦水工程"},{"key":"B","value":"B.防冲工程"},{"key":"C","value":"C.阻水工程"},{"key":"D","value":"D.保护堤岸等工程"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"在行洪河道内种植阻碍行洪的林木和（）的，责令停止违法行为。","Opts":[{"key":"A","value":"A.农作物"},{"key":"B","value":"B.高秆作物"},{"key":"C","value":"C.植被"},{"key":"D","value":"D.经济作物"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"在（）内建设非防洪建设项目， 未编制洪水影响评价报告的， 责令限 期改正；逾期不改正的，处五万元以下的罚款。","Opts":[{"key":"A","value":"A.洪泛区.蓄滞洪区"},{"key":"B","value":"B.防洪区.洪泛区"},{"key":"C","value":"C.蓄滞洪区.防洪区"},{"key":"D","value":"D.保护区.蓄滞洪区"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"防洪工程设施未经验收，即将建设项目投入生产或者使用的，责令停止 生产或者使用，限期验收防洪工程设施，可以处 （）的罚款。","Opts":[{"key":"A","value":"A.五万元以上"},{"key":"B","value":"B.五万元以下"},{"key":"C","value":"C.十万元以上"},{"key":"D","value":"D.十万元以下"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"阻碍.威胁防汛指挥机构.水行政主管部门或者流域管理机构的工作人 员依法执行职务，构成犯罪的，依法追究 （）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.刑事责任"},{"key":"B","value":"B.民事责任"},{"key":"C","value":"C.治安处罚"},{"key":"D","value":"D.行政处罚"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"截留.挪用防洪.救灾资金和物资， 构成犯罪的，依法追究刑事责任；尚不构成犯罪的，给予（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.治安处分"},{"key":"B","value":"B.行政处分"},{"key":"C","value":"C.刑事处分"},{"key":"D","value":"D.纪律处分"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"《中华人民共和国防洪法》 自（）起施行。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1988 年 1 月 1 日"},{"key":"B","value":"B.1998 年 1 月 1 日"},{"key":"C","value":"C.1988 年 10 月 1 日"},{"key":"D","value":"D.1998 年 10 月 1 日"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"国务院水利行政主管部门是全国河道的 （）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.行政主管部门"},{"key":"B","value":"B.水利行政主管部门"},{"key":"C","value":"C.主管机关"},{"key":"D","value":"D.地方水利局"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"河道划分等级。河道等级标准由  （）制定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.地方人民政府"},{"key":"B","value":"B.水行政部门"},{"key":"C","value":"C.国务院水利行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.省级人民政府"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"河道防汛和清障工作实行地方人民政府行政   （）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.集体负责制"},{"key":"B","value":"B.首长负责制"},{"key":"C","value":"C.与主管部门联合负责制"},{"key":"D","value":"D.主管部门负责制"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"堤防上已修建的涵闸.泵站和埋设的穿堤管道.缆线等建筑物及设施， 河道主管机关应当  （），对不符合工程安全要求的，限期改建。","Opts":[{"key":"A","value":"A.定期检查"},{"key":"B","value":"B.分期检查"},{"key":"C","value":"C.河道主管机关"},{"key":"D","value":"D.水行政机关"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"确需利用堤顶或者戗台兼做公路的， 须经   （）批准。堤身和堤顶公路的管理和维护办法，由河道主管机关商交通部门制定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.同级河道主管机关"},{"key":"B","value":"B.上级河道主管机关"},{"key":"C","value":"C.地方水行政部门"},{"key":"D","value":"D.地方水利局"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"城镇建设和发展不得占用（）。城镇规划的临河界限， 由河道主管 机关会同城镇规划等有关部门确定。沿河城镇在编制和审查城镇规划时， 应当事 先征求河道主管机关的意见。","Opts":[{"key":"A","value":"A.农业用地"},{"key":"B","value":"B.河道滩地"},{"key":"C","value":"C.民用建设用地"},{"key":"D","value":"D.工业建设用地"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"有堤防的河道，其管理范围为两岸堤防之间的水域.沙洲.滩地（包括 可耕地（） .行洪区.两岸堤防及护堤地。无堤防的河道， 其管理范围根据设计洪水位或者（）确定。河道的具体管理范围， 由县级以上地方人民政府负责划定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.警戒水位"},{"key":"B","value":"B.历史最高洪水位"},{"key":"C","value":"C.校核洪水位"},{"key":"D","value":"D.死水位"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"禁止损毁堤防.护岸.闸坝等水工程建筑物和防汛设施.水文监测和测 量设施.河岸地质监测设施以及通信照明等设施。在防汛抢险期间， 无关人员和 车辆不得上堤。因降雨雪等造成堤顶泥泞期间， 禁止车辆通行， 但（）除外。","Opts":[{"key":"A","value":"A.政府工作人员车"},{"key":"B","value":"B.防汛抢险车辆"},{"key":"C","value":"C.民用车辆"},{"key":"D","value":"D.军用车辆"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"在 （），禁止修建围堤.阻水渠道.阻水道路； 种植高杆农作物.芦苇.杞柳.荻柴和树木（堤防防护林除外）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.河道管理范围内"},{"key":"B","value":"B.流域规划范围内"},{"key":"C","value":"C.航道管理范围内"},{"key":"D","value":"D.水域保护范围"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"禁止围湖造田。已经围垦的，应当按照国家规定的（）进行治理，逐步退田还湖。","Opts":[{"key":"A","value":"A.治水标准"},{"key":"B","value":"B.防洪标准"},{"key":"C","value":"C.行洪标准"},{"key":"D","value":"D.环境整治"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"护堤护岸林木的，由河道管理单位组织营造和管理，其他任何单位和个 人不得   （）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.占为己有"},{"key":"B","value":"B.侵占.砍伐或者破坏"},{"key":"C","value":"C.随意砍伐"},{"key":"D","value":"D.私自砍伐"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"河道管理单位对护堤护岸林木进行抚育和更新性质的采伐及用于防汛抢险的采伐，根据国家有关规定（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.可以砍伐"},{"key":"B","value":"B.可以转让"},{"key":"C","value":"C.少交育林基金"},{"key":"D","value":"D.免交育林基金"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"在为保证堤岸安全需要限制航速的河段，河道主管机关应当会同交通部 门设立 （）的标志，通行的船舶不得超速行驶。","Opts":[{"key":"A","value":"A.禁止航行"},{"key":"B","value":"B.限制航速"},{"key":"C","value":"C.维修处理"},{"key":"D","value":"D.行驶和停靠"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"山区河道有山体滑坡.崩岸.泥石流街自然灾害的河段，河道主管机关应当会同地质.交通等部门加强(（）。在上述河段， 禁止从事开山采石.采矿.开荒等危及山体稳定的活动。","Opts":[{"key":"A","value":"A.管理"},{"key":"B","value":"B.监测"},{"key":"C","value":"C.监督"},{"key":"D","value":"D.检测"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"向河道.湖泊排污的排污口的（），排污单位在向环境保护部门申   报之前，应当征得河道主管机关的同意。","Opts":[{"key":"A","value":"A.清理"},{"key":"B","value":"B.管理"},{"key":"C","value":"C.设置和扩大"},{"key":"D","value":"D.以上均不正确"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"河道主管机关应当开展河道 （）工作， 协同环境保护部门对水污染防 治实施监督管理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.整治"},{"key":"B","value":"B.水量统计"},{"key":"C","value":"C.水质监测"},{"key":"D","value":"D.水文检测"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"汛期影响防洪安全的，必须服从 （）的紧急处理决定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水行政部门"},{"key":"B","value":"B.地方政府"},{"key":"C","value":"C.防汛指挥部"},{"key":"D","value":"D.县级以上政府"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"《中华人民共和国河道管理条例》由 （）负责解释。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国务院"},{"key":"B","value":"B.地方政府"},{"key":"C","value":"C.国务院水利行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.县级以上政府"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"水资源属于国家所有。水资源的所有权由（）代表国家行使。农村 集体经济组织的水塘由农村集体经济组织修建管理的水库中的水， 归各该农村集 体经济组织使用。","Opts":[{"key":"A","value":"A.中央政府"},{"key":"B","value":"B.人民法院"},{"key":"C","value":"C.国务院"},{"key":"D","value":"D.检察机关"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"县级以上人民政府应当加强（）建设， 并将其纳入本级国民经济和 社会发展计划。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水库"},{"key":"B","value":"B.河道整治"},{"key":"C","value":"C.生态保护"},{"key":"D","value":"D.水利基础设施"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"国家鼓励单位和个人依法开发.利用水资源， 并保护其合法权益。开发. 利用水资源的单位和个人有依法保护  （）的义务。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水资源"},{"key":"B","value":"B.水利设施"},{"key":"C","value":"C.水利基础设施"},{"key":"D","value":"D.以上均不是"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"国家厉行节约用水，大力推行节约用水措施，推广节约用水 （）.新 工艺，发展节水型工业.农业和服务业，建立节水型社会。","Opts":[{"key":"A","value":"A.新措施"},{"key":"B","value":"B.新技术"},{"key":"C","value":"C.新服务"},{"key":"D","value":"D.新理念"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"国家鼓励和支持开发.利用.节约.保护.管理水资源和（）的先进 科学技术的研究.推广和应用。","Opts":[{"key":"A","value":"A.保护环境"},{"key":"B","value":"B.防治水害"},{"key":"C","value":"C.水设施"},{"key":"D","value":"D.防洪"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"在开发.利用.节约.保护.管理水资源和防治水害等方面成绩显著的 单位和个人，由（）给予奖励。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国务院"},{"key":"B","value":"B.人民政府"},{"key":"C","value":"C.水行政部门"},{"key":"D","value":"D.水利局"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"县级以上地方人民政府水行政主管部门按照规定的权限，负责本行政区域内水资源的统一  （）工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.管理和监督"},{"key":"B","value":"B.开采和使用"},{"key":"C","value":"C.使用和管理"},{"key":"D","value":"D.开采和管理"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"（）按照职责分工， 负责水资源开发.利用.节约和保护的有关工 作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水行政部门"},{"key":"B","value":"B.地方人民政府"},{"key":"C","value":"C.国务院有关部门"},{"key":"D","value":"D.县级以上人民政府"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"规划一经批准，必须严格执行。经批准的规划需要修改时， 必须按照规划编制程序经  （）批准。","Opts":[{"key":"A","value":"A.原规划部门"},{"key":"B","value":"B.水行政部门"},{"key":"C","value":"C.原批准机关"},{"key":"D","value":"D.地方人民政府"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"建设水工程，必须符合 （）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国家区域规划"},{"key":"B","value":"B.流域综合规划"},{"key":"C","value":"C.城镇建设规划"},{"key":"D","value":"D.流域防洪规划"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"开发.利用水资源， 应当坚持兴利与除害相结合，兼顾有关地区之间. 上下游.和 （）的利益， 充分发挥水资源的综合效益， 并服从防洪的总体安 排。","Opts":[{"key":"A","value":"A.经济发达地区"},{"key":"B","value":"B.不同流域之间"},{"key":"C","value":"C.经济欠发达地区"},{"key":"D","value":"D.左右岸"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"开发.利用水资源，应当首先满足（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.城乡居民生活用水"},{"key":"B","value":"B.农业用水"},{"key":"C","value":"C.工业用水"},{"key":"D","value":"D.生态环境用水"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"在干旱和半干旱地区开发.利用水资源，应当充分考虑 （）需要。","Opts":[{"key":"A","value":"A.城乡居民生活用水"},{"key":"B","value":"B.农业用水"},{"key":"C","value":"C.工业用水"},{"key":"D","value":"D.生态环境用水"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"跨流域调水， 应当进行全面规划和 （），统筹兼顾调出和调入流域的用水需要，防止对生态环境造成破坏。","Opts":[{"key":"A","value":"A.局部规划"},{"key":"B","value":"B.专业设计"},{"key":"C","value":"C.科学论证"},{"key":"D","value":"D.专家论证"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"地方各级人民政府应当加强对（）.排涝.水土保持工作的领导，促进农业生产发展。","Opts":[{"key":"A","value":"A.蓄水"},{"key":"B","value":"B.灌溉"},{"key":"C","value":"C.饮水"},{"key":"D","value":"D.拦水"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"地方各级人民政府在容易发生（）和渍害的地区，应当采取措施，控制和降低地下水的水位。","Opts":[{"key":"A","value":"A.干旱"},{"key":"B","value":"B.洪水"},{"key":"C","value":"C.涝灾"},{"key":"D","value":"D.盐碱化"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"单位和个人排水.引水.（），不得损害公共利益和他人的合法权益。","Opts":[{"key":"A","value":"A.拦水"},{"key":"B","value":"B.取水"},{"key":"C","value":"C.截（蓄）水"},{"key":"D","value":"D.供水"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"从事水资源开发.利用.节约.保护和防治水害等水事活动，应当遵守 经批准的规划；因违反规划造成江河.和湖泊水域使用功能降低.地下水超采. 地面沉降.水体污染的， 应当承担（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.法律责任"},{"key":"B","value":"B.民事责任"},{"key":"C","value":"C.刑事责任"},{"key":"D","value":"D.治理责任"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"国家建立饮用水水源（）制度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.保护区"},{"key":"B","value":"B.防治区"},{"key":"C","value":"C.修复区"},{"key":"D","value":"D.禁采区"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"省.自治区.直辖市人民政府应当划定饮用水水源保护区， 并采取措施，防止水体污染和（），保证城乡居民饮用水安全。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水源过度开采"},{"key":"B","value":"B.水源枯竭"},{"key":"C","value":"C.水源富营养"},{"key":"D","value":"D.海水倒灌"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"禁止在饮用水水源保护区内设置（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.栅栏"},{"key":"B","value":"B.排污口"},{"key":"C","value":"C.挡墙"},{"key":"D","value":"D.闸门"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"从事工程建设， 占用灌排工程.（）设施， 或者对原有灌溉用水.供 水水源有不利影响的， 建设单位应当采取相应的补救措施； 造成损失的， 依法给予补偿。","Opts":[{"key":"A","value":"A.排污工程"},{"key":"B","value":"B.防洪工程"},{"key":"C","value":"C.蓄水设施"},{"key":"D","value":"D.农业灌溉水源"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"在地下水超采地区， 县级以上地方人民政府应当采取措施， 严格控制开 采地下水。在地下水严重超采地区， 经省.自治区.直辖市人民政府批准， 可以 划定地下水禁止开采或者（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.有序开采"},{"key":"B","value":"B.限制开采"},{"key":"C","value":"C.定期开采"},{"key":"D","value":"D.暂停开采"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"禁止在江河.湖泊.水库.运河.渠道内弃置.堆放阻碍行洪的物体和 种植阻碍行洪的林木及（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.阻水建筑"},{"key":"B","value":"B.防洪设施"},{"key":"C","value":"C.高秆作物"},{"key":"D","value":"D.拦水设施"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"在河道管理范围内建设桥梁.码头和其他拦河.跨河.临河建筑物.构 筑物，铺设跨河管道.电缆，应当符合国家规定的（）.和其他有关的技术要 求，工程建设方案应当依照防洪法的有关规定报经有关水行政主管部门审查同意。","Opts":[{"key":"A","value":"A.泄洪标准"},{"key":"B","value":"B.防洪标准"},{"key":"C","value":"C.流域规划标准"},{"key":"D","value":"D.区域规划标准"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"禁止围湖造地。已经围垦的，应当按照国家规定的（）.有计划地退地还湖。","Opts":[{"key":"A","value":"A.蓄洪标准"},{"key":"B","value":"B.防洪标准"},{"key":"C","value":"C.流域规划标准"},{"key":"D","value":"D.城镇规划标准"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"县级以上地方人民政府应当采取措施，保障本行政区域内水工程， 特别 是水坝和堤防的安全， 限期消除险情。水行政主管部门应当加强对水工程安全的（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.监督管理"},{"key":"B","value":"B.考核"},{"key":"C","value":"C.督查"},{"key":"D","value":"D.保护"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"地方的水中长期供求规划，由县级以上地方人民政府水行政主管部门会 同同级有关部门依据上一级水中（）.和本地区的实际情况制订， 经本级人民 政府发展计划主管部门审查批准后执行。","Opts":[{"key":"A","value":"A.短期供求计划"},{"key":"B","value":"B.长期供求规划"},{"key":"C","value":"C.保护生态"},{"key":"D","value":"D.统筹兼顾"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"水中长期供求规划应当依据水的供求现状.国民经济和社会发展规划. 流域规划.区域规划，按照水资源供需协调.综合平衡.（）.厉行节约.合 理开源的原则制定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.统一调配"},{"key":"B","value":"B.长期规划"},{"key":"C","value":"C.保护生态"},{"key":"D","value":"D.统筹兼顾"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"用水应当（），并按照批准的用水计划用水。","Opts":[{"key":"A","value":"A.计量"},{"key":"B","value":"B.计划"},{"key":"C","value":"C.规划"},{"key":"D","value":"D.限额"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"用水实行计量收费和 （）制度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.预缴水费"},{"key":"B","value":"B.超定额累进加价"},{"key":"C","value":"C.计划用水"},{"key":"D","value":"D.限额"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"各级人民政府应当推行节水灌溉方式和节水技术，对农业蓄水. （）.采取必要的防渗漏措施，提高农业用水效率。","Opts":[{"key":"A","value":"A.工业用水"},{"key":"B","value":"B.农村养殖"},{"key":"C","value":"C.输水工程"},{"key":"D","value":"D.引水工程"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"城市人民政府应当因地制宜采取有效措施， 推广节水型生活用水器具，降低城市供水管网漏失率，提高生活用水效率； 加强（），鼓励城市污水集中处理，提高污水再生利用率。","Opts":[{"key":"A","value":"A.使用再生水"},{"key":"B","value":"B.水源供水量"},{"key":"C","value":"C.海水淡化"},{"key":"D","value":"D.节水设施推广"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"新建.扩建.改建建设项目，应当制订节水措施方案， 配套建设节水设施。节水设施应当与 （）.同时施工.同时投产。","Opts":[{"key":"A","value":"A.城镇建设规划"},{"key":"B","value":"B.主体工程同时设计"},{"key":"C","value":"C.维护管理"},{"key":"D","value":"D.监管"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"供水企业和自建供水设施的单位应当加强供水设施的   （），减少水的漏失。","Opts":[{"key":"A","value":"A.城镇建设规划"},{"key":"B","value":"B.主体工程同时设计"},{"key":"C","value":"C.维护管理"},{"key":"D","value":"D.监管"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"各级人民政府应当积极采取措施，改善城乡居民的（）.条件。","Opts":[{"key":"A","value":"A.生活用水"},{"key":"B","value":"B.工业用水"},{"key":"C","value":"C.供水"},{"key":"D","value":"D.饮用水"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"单位之间.个人之间.单位与个人之间发生的水事纠纷， 应当协商解决； 当事人不愿协商或者协商不成的， 可以申请县级以上地方人民政府或者其授权的 部门调解，也可以直接向人民法院提起（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.刑事赔偿"},{"key":"B","value":"B.民事诉讼"},{"key":"C","value":"C.刑事诉讼"},{"key":"D","value":"D.民事赔偿"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"县级以上人民政府或者其授权的部门在处理水事纠纷时，有权采取（），有关各方或者当事人必须服从。","Opts":[{"key":"A","value":"A.应急措施"},{"key":"B","value":"B.临时处置措施"},{"key":"C","value":"C.强制手段"},{"key":"D","value":"D.法律手段"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"县级以上人民政府水行政主管部门和（）机构应当对违反本法的行为 加强监督检查并依法进行查处。","Opts":[{"key":"A","value":"A.行政管理"},{"key":"B","value":"B.区域管理"},{"key":"C","value":"C.流域管理"},{"key":"D","value":"D.地方政府"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"有关单位或者个人对水政监督检查人员的（）工作应当给予配合， 不 得拒绝或者阻碍水政监督检查人员依法执行职务。","Opts":[{"key":"A","value":"A.监督检查"},{"key":"B","value":"B.审查审批"},{"key":"C","value":"C.询问调查"},{"key":"D","value":"D.审查检查"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水政监督检查人员在履行监督检查职责时， 应当向被检查单位或者个人出示 （）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.执法证件"},{"key":"B","value":"B.身份证件"},{"key":"C","value":"C.检查证件"},{"key":"D","value":"D.调查证件"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"未经批准擅自取水的，由县级以上人民政府 （）或者流域管理机构依 据职权， 责令停止违法行为， 限期采取补救措施， 处二万元以上十万元以下的罚 款；情节严重的，吊销其取水许可证。","Opts":[{"key":"A","value":"A.农业主管部门"},{"key":"B","value":"B.环境保护机构"},{"key":"C","value":"C.水行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.水资源机构"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"建设项目的（）没有建成或者没有达到国家规定的要求， 擅自投入使 用的， 由县级以上人民政府有关部门或者流域管理机构依据职权， 责令停止使用， 限期改正，处五万元以上十万元以下的罚款。","Opts":[{"key":"A","value":"A.供水设施"},{"key":"B","value":"B.引水设施"},{"key":"C","value":"C.节水设施"},{"key":"D","value":"D.取水设施"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"《中华人民共和国水法》 自 （）起施行。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2002 年 10 月 1 日"},{"key":"B","value":"B.2003 年 1 月 1 日"},{"key":"C","value":"C.2003 年 10 月 1 日"},{"key":"D","value":"D.2002 年 1 月 1 日"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"国务院和地方人民政府应当将 （）工作列为重要职责， 采取措施做 好水土流失防治工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水土保持"},{"key":"B","value":"B.经济建设"},{"key":"C","value":"C.生产发展"},{"key":"D","value":"D.民主法制"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"（）主管全国的水土保持工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国务院工商主管部门"},{"key":"B","value":"B.国务院水行政主管部门"},{"key":"C","value":"C.省水行政部门"},{"key":"D","value":"D.省人民政府"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"县级以上人民政府应当将水土保持规划确定的任务， 纳入 （）和社会 发展计划，安排专项资金，并组织实施。","Opts":[{"key":"A","value":"A.民主建设"},{"key":"B","value":"B.法制建设"},{"key":"C","value":"C.生态环境"},{"key":"D","value":"D.国民经济"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"县级以上人民政府应当依据水土流失的具体情况，划定 （）重点防 治区，进行重点防治。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水土流失"},{"key":"B","value":"B.沙尘暴"},{"key":"C","value":"C.泥石流"},{"key":"D","value":"D.洪水灾害"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"从事可能引起水土流失的生产建设活动的单位和个人， 必须采取措施保 护水土资源，并负责治理因  （）造成的水土流失。","Opts":[{"key":"A","value":"A.土地开发"},{"key":"B","value":"B.生产建设活动"},{"key":"C","value":"C.围湖造田"},{"key":"D","value":"D.城市建设"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"各级人民政府应当加强水土保持的宣传教育工作， 普及  （） 科学知 识。","Opts":[{"key":"A","value":"A.洪水灾害"},{"key":"B","value":"B.沙尘暴"},{"key":"C","value":"C.水土保持"},{"key":"D","value":"D.泥石流"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"国家鼓励开展水土保持科学技术研究， 提高（）水平， 推广水土保持的先进技术，有计划地培养水土保持的科学技术人才。","Opts":[{"key":"A","value":"A.抵御灾害"},{"key":"B","value":"B.宣传教育的手段"},{"key":"C","value":"C.水土保持理论"},{"key":"D","value":"D.水土保持科学技术"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"在防治水土流失工作中成绩显著的单位和个人，由    （）给予奖励。","Opts":[{"key":"A","value":"A.人民政府"},{"key":"B","value":"B.国务院"},{"key":"C","value":"C.人民法院"},{"key":"D","value":"D.水行政部门"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"各级人民政府应当组织全民植树造林， 鼓励  （），扩大森林覆盖面积，增加植被。","Opts":[{"key":"A","value":"A.生节约用水"},{"key":"B","value":"B.城镇建设"},{"key":"C","value":"C.种草"},{"key":"D","value":"D.围垦"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"禁止在   （）度以上陡坡地开垦种植农作物。","Opts":[{"key":"A","value":"A.十"},{"key":"B","value":"B.十五"},{"key":"C","value":"C.二十"},{"key":"D","value":"D.二十五"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"已在禁止开垦的陡坡地上开垦种植农作物的，应当在建设   （）的基 础上，根据实际情况，逐步退耕，植树种草，恢复植被，或者修建梯田。","Opts":[{"key":"A","value":"A.经济农田"},{"key":"B","value":"B.基本农田"},{"key":"C","value":"C.经济作物"},{"key":"D","value":"D.基本作物"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"开垦禁止开垦坡度以下 （）度以上的荒坡地， 必须经县级人民政府 水行政主管部门批准；","Opts":[{"key":"A","value":"A.十"},{"key":"B","value":"B.十五"},{"key":"C","value":"C.二十"},{"key":"D","value":"D.五"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"对水源涵养林.  （）.防风固沙林等防护林只准进行抚育和更新性质的采伐。","Opts":[{"key":"A","value":"A.农田防护林"},{"key":"B","value":"B.经济林木"},{"key":"C","value":"C.水土保持林"},{"key":"D","value":"D.沿海防护林"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"在五度以上坡地上整地造林，抚育幼林，垦复油茶.油桐等经济林木， 必须采取   （）措施，防止水土流失。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水土保持"},{"key":"B","value":"B.限制种植"},{"key":"C","value":"C.合理取水"},{"key":"D","value":"D.防沙固沙"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"县级以上人民政府应当根据（）规划， 组织有关行政主管部门和单位有计划地对水土流失进行治理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.退耕还林"},{"key":"B","value":"B.生产建设"},{"key":"C","value":"C.水土流失"},{"key":"D","value":"D.水土保持"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"在水力侵蚀地区， 应当以天然沟壑及其两侧山坡地形成的小流域为单元， 实行 （），综合治理，建立水土流失综合防治体系。","Opts":[{"key":"A","value":"A.全面规划"},{"key":"B","value":"B.局部规划"},{"key":"C","value":"C.统筹兼顾"},{"key":"D","value":"D.科学研究"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水土流失地区的集体所有的土地承包给个人使用的， 应当将  （）的责任列入承包合同。","Opts":[{"key":"A","value":"A.整治排水系统"},{"key":"B","value":"B.开发水源"},{"key":"C","value":"C.解决水土流失"},{"key":"D","value":"D.治理水土流失"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"荒山.荒沟.荒丘.荒滩可以由 （）.农民个人或者联户承包水土流失的治理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.农业集体经济组织"},{"key":"B","value":"B.工业集体经济组织"},{"key":"C","value":"C.集体经济组织"},{"key":"D","value":"D.集体合作组织"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"对荒山.荒沟.荒丘.荒滩水土流失的治理实行承包的， 应当按照 （） 的原则，签订水土保持承包治理合同。","Opts":[{"key":"A","value":"A.效益第一"},{"key":"B","value":"B.领导负责"},{"key":"C","value":"C.谁承包治理.谁受益"},{"key":"D","value":"D.集体利益高于  一切"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"承包治理所种植的林木及其果实， 归   （）所有， 因承包治理而新增 加的土地.由承包者使用。国家保护承包治理合同当事人的合法权益。","Opts":[{"key":"A","value":"A.租赁者"},{"key":"B","value":"B.承包者"},{"key":"C","value":"C.集体"},{"key":"D","value":"D.国土部门"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"企业事业单位在建设和生产过程中必须采取基本建设措施， 对造成的水 土流失负责治理。本单位无力治理的， 由   （）治理， 治理费用由造成水土流 失的企业事业单位负担。","Opts":[{"key":"A","value":"A.政府部门"},{"key":"B","value":"B.国土部门"},{"key":"C","value":"C.水土保持部门"},{"key":"D","value":"D.水行政主管部门"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"在水土流失地区建设的水土保持设施和种植的林草，由县级以上人民政 府组织有关部门    （）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.审批"},{"key":"B","value":"B.检查验收"},{"key":"C","value":"C.考察"},{"key":"D","value":"D.监督管理"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"国务院水行政主管部门建立（）网络， 对全国水土流失动态进行监测预报，并予以公告。","Opts":[{"key":"A","value":"A.群众举报"},{"key":"B","value":"B.灾害预报"},{"key":"C","value":"C.水土保持监测"},{"key":"D","value":"D.水土流失监测 来"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"县级以上地方人民政府水行政主管部门的   （）人员， 有权对本辖区 的水土流失及其防治情况进行现场检查。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水利监督"},{"key":"B","value":"B.设计"},{"key":"C","value":"C.水土保持监督"},{"key":"D","value":"D.水土保持管理"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"地区之间发生的水土流失防治的纠纷，应当    （）解决。","Opts":[{"key":"A","value":"A.协商"},{"key":"B","value":"B.民事诉讼"},{"key":"C","value":"C.水行政部门调解"},{"key":"D","value":"D.国土部门调解"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"违反规定，在禁止开垦的陡坡地开垦种植农作物的，由县级人民政府水 行政主管部门  （）.采取补救措施，可以处以罚款。","Opts":[{"key":"A","value":"A.给与警告"},{"key":"B","value":"B.责令停止开垦"},{"key":"C","value":"C.重新审批"},{"key":"D","value":"D.责令限制开垦"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"在林区采伐林木， 不采取水土保持措施， 造成严重水土流失的， 由   （）部门报请县级以上人民政府决定责令限期改正.采取补救措施，处以罚款。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水行政主管"},{"key":"B","value":"B.环境保护部门"},{"key":"C","value":"C.地方政府"},{"key":"D","value":"D.国土部门"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"企业事业单位在建设和生产过程中造成水土流失，不进行治理的， 可以 根据所造成的危害后果处以罚款，或者责令 （）；","Opts":[{"key":"A","value":"A.停业治理"},{"key":"B","value":"B.停止营业"},{"key":"C","value":"C.整改"},{"key":"D","value":"D.吊销执照"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"以暴力.威胁方法阻碍水土保持监督人员依法执行职务的， 依法追究刑 事责任；拒绝.阻碍水土保持监督人员执行职务未使用暴力.威胁方法的， 由（）依照治安管理处罚条例的规定处罚。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水行政部门"},{"key":"B","value":"B.人民法院"},{"key":"C","value":"C.公安机关"},{"key":"D","value":"D.地方政府"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"当事人对行政处罚决定不服的，可以在接到处罚通知之日起（） 日内向作出处罚决定的机关的上一级机关申请复议。","Opts":[{"key":"A","value":"A.十五"},{"key":"B","value":"B.七天"},{"key":"C","value":"C.二十天"},{"key":"D","value":"D.一个月"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"造成水土流失危害的， 有责任排除危害，并对直接受到损害的单位和个 人赔偿损失。赔偿责任和赔偿金额的纠纷， 可以根据当事人的请求， 由水行政主 管部门处理； 当事人对处理决定不服的，可以向   （）起诉。","Opts":[{"key":"A","value":"A.人民法院"},{"key":"B","value":"B.检查机关"},{"key":"C","value":"C.公安局"},{"key":"D","value":"D.政府部门"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水土保持监督人员玩忽职守.滥用职权给公共财产.国家和人民利益造 成损失的，由 （）给予行政处分；构成犯罪的，依法追究刑事责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.其所在单位"},{"key":"B","value":"B.上级主管机关"},{"key":"C","value":"C.同级主管机关"},{"key":"D","value":"D.其所在单位或者上级主管机 关"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"（）是国民经济和社会发展的基础性公益事业。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水利事业"},{"key":"B","value":"B.水文事业"},{"key":"C","value":"C.水利行业"},{"key":"D","value":"D.水文行业"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"（）部门主管全国的水文工作， 其直属的水文机构具体负责组织实施 管理工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.省水行政主管"},{"key":"B","value":"B.市水行政主管"},{"key":"C","value":"C.国务院水行政主管"},{"key":"D","value":"D.县 水 行 政主管"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"组织或者个人在中华人民共和国领域内从事水文活动的，应当经（） 会同有关部门批准， 并遵守中华人民共和国的法律.法规； 在中华人民共和国与  邻国交界的跨界河流上从事水文活动的， 应当遵守中华人民共和国与相关国家缔  结的有关条约.协定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.省水行政主管"},{"key":"B","value":"B.国务院水行政主管部门"},{"key":"C","value":"C.县水行政主管"},{"key":"D","value":"D.市水行政主管"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"省.自治区.直辖市人民政府水行政主管部门根据 （）和流域水文事 业发展规划编制本行政区域的水文事业发展规划， 报本级人民政府批准实施， 并报国务院水行政主管部门备案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.全省水文事业发展规划"},{"key":"B","value":"B.全国水文事业发展规划"},{"key":"C","value":"C.全省经济发展发展规划"},{"key":"D","value":"D.全国经济发展发展规划"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"（）是开展水文工作的依据。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水利事业发展规划"},{"key":"B","value":"B.文事业整治规划"},{"key":"C","value":"C.水利事业整治规划"},{"key":"D","value":"D.水文事业发展规划"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"国家对水文站网建设实行（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.统一规划"},{"key":"B","value":"B.区域与区域相结合 相结合"},{"key":"C","value":"C.流域与区域相结合"},{"key":"D","value":"D.流域与流域"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"国家对水文测站实行  （）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.分类管理"},{"key":"B","value":"B.分类分级管理"},{"key":"C","value":"C.分级管理"},{"key":"D","value":"D.统一管理"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"国家重要水文测站和（）的一般水文测站的设立和调整， 由省.自治 区.直辖市人民政府水行政主管部门或者流域管理机构报国务院水行政主管部门直属水文机构批准。","Opts":[{"key":"A","value":"A.流域监督机构监督"},{"key":"B","value":"B.流域管理机构管理"},{"key":"C","value":"C.区域监督机构监督"},{"key":"D","value":"D.区域管理机构管理"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"设立（），不得与国家基本水文测站重复。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水文管理机构"},{"key":"B","value":"B.基本水文站管理机构"},{"key":"C","value":"C.专用水文测站"},{"key":"D","value":"D.通用水文测站"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"省.自治区.直辖市人民政府水行政主管部门管理的水文测站，对流域 水资源管理和防灾减灾有重大作用的，业务上应当同时接受（）的指导和监督。","Opts":[{"key":"A","value":"A.区域管理机构"},{"key":"B","value":"B.流域监督机构"},{"key":"C","value":"C.流域管理机构"},{"key":"D","value":"D.区域监督机构"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"水文监测所使用的计量器具应当依法经检定合格。水文监测所使用的计 量器具的检定规程，由国务院水行政主管部门制定，报 （）备案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国务院计量行政主管部门"},{"key":"B","value":"B.省级计量行政主管部门"},{"key":"C","value":"C.县级级计量行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.市级级计量行政主管部门"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水文机构应当加强水资源的（）工作","Opts":[{"key":"A","value":"A.静态检测"},{"key":"B","value":"B.水质监测"},{"key":"C","value":"C.动态监测"},{"key":"D","value":"D.调查情况"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"水文情报预报由县级以上人民政府防汛抗旱指挥机构.水行政主管部门 或者     （）按照规定权限向社会统一发布。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水文机构"},{"key":"B","value":"B.水利机构"},{"key":"C","value":"C.水文单位"},{"key":"D","value":"D.水利单位"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"广播.电视.报纸和网络等新闻媒体，应当按照国家有关规定和防汛抗 旱要求，及时播发.刊登水文情报预报，并标明发布机构和   （）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.发布地点"},{"key":"B","value":"B.发布人员"},{"key":"C","value":"C.发布情况"},{"key":"D","value":"D.发布时间"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"信息产业部门应当根据水文工作的需要， 按照国家有关规定提供（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.通电保障"},{"key":"B","value":"B.通信保障"},{"key":"C","value":"C.通车保障"},{"key":"D","value":"D.通信保证"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"县级以上人民政府水行政主管部门应当根据经济社会的发展要求， 会同 有关部门组织相关单位开展 （）评价工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水文调查"},{"key":"B","value":"B.水资源调查"},{"key":"C","value":"C.水文调节"},{"key":"D","value":"D.水文监督"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"国家对水文监测资料实行   （）制度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.统一汇交"},{"key":"B","value":"B.分级汇交"},{"key":"C","value":"C.分类汇交"},{"key":"D","value":"D.分级分类汇交"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"从事地表水和地下水资源.水量.水质监测的单位以及其他从事水文监 测的单位，应当按照      （）权限向有关水文机构汇交监测资料。","Opts":[{"key":"A","value":"A.资料整理"},{"key":"B","value":"B.资料检查"},{"key":"C","value":"C.资料审核"},{"key":"D","value":"D.资料管理"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"重要地下水源地.（）的地下水资源监测资料和重要引（退）水口.  在江河和湖泊设置的排污口.重要断面的监测资料， 由从事水文监测的单位向流 域管理机构或者省.自治区.直辖市人民政府水行政主管部门直属水文机构汇交。","Opts":[{"key":"A","value":"A.合格区"},{"key":"B","value":"B.超采区"},{"key":"C","value":"C.超渗区"},{"key":"D","value":"D.少采区"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"取用水工程的取（退） 水.      （）资料， 由取用水工程管理单位向工程所在地水文机构汇交。","Opts":[{"key":"A","value":"A.引水"},{"key":"B","value":"B.放水"},{"key":"C","value":"C.用水"},{"key":"D","value":"D.蓄（泄）水"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"国家建立水文监测资料   （）制度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.共享"},{"key":"B","value":"B.保密"},{"key":"C","value":"C.公开"},{"key":"D","value":"D.通报"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"基本水文监测资料应当依法   （）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.共享"},{"key":"B","value":"B.保密"},{"key":"C","value":"C.公开"},{"key":"D","value":"D.通报"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"国家机关决策和防灾减灾.国防建设.公共安全.环境保护等公益事业 需要使用水文监测资料和成果的，应当   （）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.公开"},{"key":"B","value":"B.无偿提供"},{"key":"C","value":"C.有偿提供"},{"key":"D","value":"D.交换"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"因经营性活动需要提供水文专项咨询服务的， 当事人双方应当签订 （）合同，明确双方的权利和义务。","Opts":[{"key":"A","value":"A.无偿服务"},{"key":"B","value":"B.有偿服务"},{"key":"C","value":"C.偿咨询"},{"key":"D","value":"D.无偿咨询"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"国家基本水文测站因   （）遭受破坏的， 所在地人民政府和有关水行政 主管部门应当采取措施，组织力量修复，确保其正常运行。","Opts":[{"key":"A","value":"A.人为"},{"key":"B","value":"B.不可抗力"},{"key":"C","value":"C.自然"},{"key":"D","value":"D.意外"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"未经批准，任何单位和个人不得迁移国家基本水文测站；因重大工程建 设确需迁移的，建设单位应当在建设项目立项前，报请对该站有   （）的水 行政主管部门批准，所需费用由建设单位承担。","Opts":[{"key":"A","value":"A.管理权限"},{"key":"B","value":"B.管理权力"},{"key":"C","value":"C.监督权限"},{"key":"D","value":"D.监督权力"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"国家依法保护水文监测环境。任何单位和个人都有的    （）义务。","Opts":[{"key":"A","value":"A.保护水文监测设施"},{"key":"B","value":"B.保护水文监测环境"},{"key":"C","value":"C.保护水利监测环境"},{"key":"D","value":"D.保护水利检测设施"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"在通航河道中或者桥上进行水文监测作业时，应当依法设置      （）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.禁行区"},{"key":"B","value":"B.警告牌"},{"key":"C","value":"C.隔离区"},{"key":"D","value":"D.警示标志"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"水文机构依法取得的无线电频率使用权和（）受国家保护。","Opts":[{"key":"A","value":"A.通信线路使用权"},{"key":"B","value":"B.网络信息线路使用权"},{"key":"C","value":"C.通信线路监督权"},{"key":"D","value":"D.网络信息线路监督权"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"超出水文.水资源调查评价资质证书确定的范围从事水文活动的， 责令 停止违法行为，没收违法所得，并处 3 万元以上 5 万元以下罚款；情节严重的， 由发证机关（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.给予警告"},{"key":"B","value":"B.批评教育"},{"key":"C","value":"C.罚款"},{"key":"D","value":"D.吊销资质证书"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"使用不符合规定的（）和水文计量器具的，责令限期改正。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水文专用技术装备"},{"key":"B","value":"B.水文一般技术装备"},{"key":"C","value":"C.水文观察装备"},{"key":"D","value":"D.水文管理装备"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"《中华人民共和国水文条例》 规定的行政处罚，由     （）人民政府水 行政主管部门或者流域管理机构依据职权决定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.乡级以上"},{"key":"B","value":"B.省级以上"},{"key":"C","value":"C.县级以上"},{"key":"D","value":"D.市级以上"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"国家基本水文测站， 是指为公益目的统一规划设立的对江河.湖泊.渠 道.水库和流域基本水文要素进行（）的水文测站。","Opts":[{"key":"A","value":"A.短期连续观测"},{"key":"B","value":"B.长期间断观测"},{"key":"C","value":"C.长期连续观测"},{"key":"D","value":"D.短期间断观测"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"国家重要水文测站， 是指对防灾减灾或者对流域和区域水资源管理等有 重要作用的     （）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.一般水文测站"},{"key":"B","value":"B.专用水文测站"},{"key":"C","value":"C.特别水文测站"},{"key":"D","value":"D.基本水文测站"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"（）是指为特定目的设立的水文测站。","Opts":[{"key":"A","value":"A.专用水文测站"},{"key":"B","value":"B.一般水文测站"},{"key":"C","value":"C.特别水文测站"},{"key":"D","value":"D.基本水文测站"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"基本水文监测资料，是指由国家基本水文测站监测并经过     （）后的资料。","Opts":[{"key":"A","value":"A.整理"},{"key":"B","value":"B.整编"},{"key":"C","value":"C.整改"},{"key":"D","value":"D.研究"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"水文情报预报，是指对江河.湖泊.渠道.水库和其他水体的水文要素 （）的报告和未来情况的预告。","Opts":[{"key":"A","value":"A.当天情况"},{"key":"B","value":"B.一段情况"},{"key":"C","value":"C.实时情况"},{"key":"D","value":"D.某个时间段"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"（）是指为确保监测到准确水文信息所必需的区域构成的立体空间。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水文监督环境"},{"key":"B","value":"B.水利监测环境"},{"key":"C","value":"C.水利监督环境"},{"key":"D","value":"D.水文监测环境"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"中国人民解放军的水文工作，按照（） 的规定执行。","Opts":[{"key":"A","value":"A.中国水利协会"},{"key":"B","value":"B.省级水利厅"},{"key":"C","value":"C.中央军事委员会"},{"key":"D","value":"D.中国水利机构"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"《中华人民共和国水文条例》自（）起施行。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2007 年 5 月 31 日"},{"key":"B","value":"B.2007 年 6 月 1 日"},{"key":"C","value":"C.2006 年 6 月 1 日"},{"key":"D","value":"D.2006 年 5 月 31 日"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"优先保护    （） 水源， 严格控制工业污染.城镇生活污染， 防治农业面源污染。","Opts":[{"key":"A","value":"A.饮用水"},{"key":"B","value":"B.灌溉"},{"key":"C","value":"C.养殖"},{"key":"D","value":"D.旅游"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水污染防治应当坚持预防为主.防治结合.综合治理的原则，优先保护饮用水水源， 严格控制工业污染.城镇生活污染， 防治农业面源污染， 积极推进 生态治理工程建设，预防.控制和减少 （）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水土流失"},{"key":"B","value":"B.生态破坏"},{"key":"C","value":"C.水环境污染"},{"key":"D","value":"D.水环境污染和生态破坏"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"县级以上人民政府应当将   （）工作纳入国民经济和社会发展规划。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水环境保护"},{"key":"B","value":"B.水资源利用"},{"key":"C","value":"C.水能开发"},{"key":"D","value":"D.环境保护"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"县级以上地方人民政府应当采取防治水污染的对策和措施， 对本行政区 域的   （）负责。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水环境质量"},{"key":"B","value":"B.水体污染"},{"key":"C","value":"C.水能开发"},{"key":"D","value":"D.水资源利用"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"国家实行水环境保护目标责任制和   （）制度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.领导问责"},{"key":"B","value":"B.监督评价"},{"key":"C","value":"C.考核评价"},{"key":"D","value":"D.考察评价"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"国家鼓励.支持水污染防治的科学技术研究和   （）的推广应用， 加强 水环境保护的宣传教育。","Opts":[{"key":"A","value":"A.先进适用技术"},{"key":"B","value":"B.先进项目"},{"key":"C","value":"C.先进机械"},{"key":"D","value":"D.先进设施"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"国家通过财政转移支付等方式， 建立健全对位于饮用水水源保护区区域和江河.湖泊.水库上游地区的水环境   （）机制。","Opts":[{"key":"A","value":"A.生态保护补偿"},{"key":"B","value":"B.统一管理"},{"key":"C","value":"C.层次"},{"key":"D","value":"D.分级别"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"县级以上人民政府环境保护主管部门对   （）防治实施统一监督管理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.环境"},{"key":"B","value":"B.土体"},{"key":"C","value":"C.水污染"},{"key":"D","value":"D.地下水"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"（）主管部门的海事管理机构对船舶污染水域的防治实施监督管理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水行政"},{"key":"B","value":"B.环境"},{"key":"C","value":"C.交通"},{"key":"D","value":"D.海事"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"任何单位和个人都有   （）保护水环境， 并有权对污染损害水环境的行为进行检举。","Opts":[{"key":"A","value":"A.义务"},{"key":"B","value":"B.权利"},{"key":"C","value":"C.责任"},{"key":"D","value":"D.必要"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"国务院环境保护主管部门制定国家   （）标准。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水环境质量"},{"key":"B","value":"B.环境控制"},{"key":"C","value":"C.污染物排放总量"},{"key":"D","value":"D.水体污染来源："}],"Ans":["A"]},{"Problem":"国务院环境保护主管部门根据国家水环境质量标准和国家经济.技术条件，制定国家   （）标准。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水污染物排放"},{"key":"B","value":"B.环境控制"},{"key":"C","value":"C.污染物排放总量"},{"key":"D","value":"D.水体污染"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"（）应当按流域或者按区域进行统一规划。","Opts":[{"key":"A","value":"A.防治水污染"},{"key":"B","value":"B.治理水体环境"},{"key":"C","value":"C.审批水体使用"},{"key":"D","value":"D.水污染治理"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"新建.改建.扩建直接或者间接向水体排放污染物的建设项目和其他水 上设施，应当依法进行   （）评价。","Opts":[{"key":"A","value":"A.环境影响"},{"key":"B","value":"B.水体影响"},{"key":"C","value":"C.水体污染"},{"key":"D","value":"D.水体安全"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"国家对重点水污染物排放实施   （）制度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水质监测"},{"key":"B","value":"B.总量控制"},{"key":"C","value":"C.排污时间限定"},{"key":"D","value":"D.排污地点限制"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"国家实行（）制度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.排污许可"},{"key":"B","value":"B.排污收费"},{"key":"C","value":"C.排污总量控制"},{"key":"D","value":"D.排污审批"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"禁止私设暗管或者采取其他规避监管的方式排放   （）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.化学物质"},{"key":"B","value":"B.有毒物质"},{"key":"C","value":"C.垃圾"},{"key":"D","value":"D.水污染物"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"排污费应当用于污染的   （），不得挪作他用。","Opts":[{"key":"A","value":"A.防治"},{"key":"B","value":"B.治理"},{"key":"C","value":"C.技术更新"},{"key":"D","value":"D.设备改造"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"国务院环境保护主管部门负责制定   （）监测规范， 统一发布国家水 环境状况信息。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水环境"},{"key":"B","value":"B.水质"},{"key":"C","value":"C.水量"},{"key":"D","value":"D.环境"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"检查机关有义务为被检查的单位保守在检查中获取的   （）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.使用量"},{"key":"B","value":"B.数字"},{"key":"C","value":"C.信息"},{"key":"D","value":"D.商业秘密"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"跨行政区域的   （）纠纷， 由有关地方人民政府协商解决， 或者由其 共同的上级人民政府协调解决。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水污染"},{"key":"B","value":"B.水行政"},{"key":"C","value":"C.用水"},{"key":"D","value":"D.水能开发"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"（）向水体排放油类.酸液.碱液或者剧毒废液。","Opts":[{"key":"A","value":"A.禁止"},{"key":"B","value":"B.限制"},{"key":"C","value":"C.定量原则"},{"key":"D","value":"D.总量控制原则"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"向水体排放含热废水， 应当采取措施，保证水体的   （）符合水环境质 量标准。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水质"},{"key":"B","value":"B.杂质含量"},{"key":"C","value":"C.细菌含量"},{"key":"D","value":"D.水温"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"兴建地下工程设施或者进行地下勘探.采矿等活动，应当采取防护性措施，防止地下 （）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.环境破坏"},{"key":"B","value":"B.水污染"},{"key":"C","value":"C.地下水系破坏"},{"key":"D","value":"D.地下水上涌"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"国家对严重污染水环境的落后工艺和设备实行   （）制度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.更换"},{"key":"B","value":"B.维修"},{"key":"C","value":"C.淘汰"},{"key":"D","value":"D.替换"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"城镇污水应当   （）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.销毁"},{"key":"B","value":"B.集中处理"},{"key":"C","value":"C.掩埋"},{"key":"D","value":"D.回收利用"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"建设生活垃圾填埋场，应当采取防渗漏等措施，防止造成   （）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水土流失"},{"key":"B","value":"B.环境破坏"},{"key":"C","value":"C.水体破坏"},{"key":"D","value":"D.水污染"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"运输.存贮农药和处置过期失效农药，应当加强管理，防止造成   （）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安全事故"},{"key":"B","value":"B.环境破坏"},{"key":"C","value":"C.人员伤亡"},{"key":"D","value":"D.水污染"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"国家建立饮用水水源   （）制度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.保护区"},{"key":"B","value":"B.审批"},{"key":"C","value":"C.禁止开采"},{"key":"D","value":"D.限制开采"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"违反中华人民共和国水污染防治法， 建设项目的水污染防治设施未建成. 未经验收或者验收不合格， 主体工程即投入生产或者使用的， 由县级以上人民政府环境保护主管部门责令（），直至验收合格， 处五万元以上五十万元以下的罚款。","Opts":[{"key":"A","value":"A.停止生产或者使用"},{"key":"B","value":"B.关闭"},{"key":"C","value":"C.限期整改"},{"key":"D","value":"D.吊销执照"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"为了加强   （）， 防止和减少生产安全事故， 保障人民群众生命和财产安 全，促进经济发展，制定本法。","Opts":[{"key":"A","value":"A.食品安全管理"},{"key":"B","value":"B.安全生产监督管理"},{"key":"C","value":"C.生产安全事故"},{"key":"D","value":"D.交通安全管理"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"为了加强安全生产监督管理，防止和减少   （），保障人民群众生命和财产安全，促进经济发展，制定本法。","Opts":[{"key":"A","value":"A.食品安全管理"},{"key":"B","value":"B.安全生产监督管理"},{"key":"C","value":"C.生产安全事故"},{"key":"D","value":"D.交通安全管理"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"生产经营单位必须遵守本法和其他有关安全生产的法律.法规，加强安 全生产管理，建立.健全   （），完善安全生产条件，确保安全生产。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安全生产监督"},{"key":"B","value":"B.安全生产管理"},{"key":"C","value":"C.安全生产法律"},{"key":"D","value":"D.安全生产责任制度"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"生产经营单位必须遵守本法和其他有关安全生产的法律.法规，加强 （），建立.健全安全生产责任制度，完善安全生产条件，确保安全生产。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安全生产监督"},{"key":"B","value":"B.安全生产管理"},{"key":"C","value":"C.安全生产法律"},{"key":"D","value":"D.安全生产责任制度"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"生产经营单位的主要负责人对   （）的安全生产工作全面负责。","Opts":[{"key":"A","value":"A.本地区"},{"key":"B","value":"B.本部门"},{"key":"C","value":"C.本单位"},{"key":"D","value":"D.其他单位"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"生产经营单位的从业人员有依法获得   （）的权利， 并应当依法履行安 全生产方面的义务。","Opts":[{"key":"A","value":"A.公平竞争"},{"key":"B","value":"B.安全生产保障"},{"key":"C","value":"C.安全生产监督"},{"key":"D","value":"D.安全生产管理"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"国务院和   （）应当加强对安全生产工作的领导， 支持.督促各有关部 门依法履行安全生产监督管理职责。县级以上人民政府对安全生产监督管理中存 在的重大问题应当及时予以协调.解决。","Opts":[{"key":"A","value":"A.地方各级人民政府"},{"key":"B","value":"B.省各级人民政府"},{"key":"C","value":"C.县级以下人民政府"},{"key":"D","value":"D.县级以上人民政府"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"国务院和地方各级人民政府应当加强对安全生产工作的领导，支持.督 促各有关部门依法履行安全生产监督管理职责。  （）对安全生产监督管理中存 在的重大问题应当及时予以协调.解决。","Opts":[{"key":"A","value":"A.地方各级人民政府"},{"key":"B","value":"B.省各级人民政府"},{"key":"C","value":"C.县级以下人民政府"},{"key":"D","value":"D.县级以上人民政府"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"国务院负责安全生产监督管理的部门依照本法，对   （）安全生产工作 实施综合监督管理； 县级以上地方各级人民政府负责安全生产监督管理的部门依 照本法，对本行政区域内安全生产工作实施综合监督管理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.北京地区"},{"key":"B","value":"B.全国"},{"key":"C","value":"C.本行政区域内"},{"key":"D","value":"D.省行政区域内"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"国家鼓励和支持   （）研究和安全生产先进技术的推广应用， 提高安全 生产水平。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安全生产基本技术"},{"key":"B","value":"B.安全生产科学技术"},{"key":"C","value":"C.安全生产先进技术"},{"key":"D","value":"D.安全生产民用技术"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"国家鼓励和支持安全生产科学技术研究和   （）的推广应用， 提高安全 生产水平。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安全生产基本技术"},{"key":"B","value":"B.安全生产科学技术"},{"key":"C","value":"C.安全生产先进技术"},{"key":"D","value":"D.安全生产民用技术"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"生产经营单位应当具备本法和有关法律.行政法规和国家标准或者   （） 规定的安全生产条件；不具备安全生产条件的，不得从事生产经营活动。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国家标准"},{"key":"B","value":"B.行业标准"},{"key":"C","value":"C.普通标准"},{"key":"D","value":"D.大众标准"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"生产经营单位应当具备本法和有关法律.行政法规和   （）或者行业标 准规定的安全生产条件；不具备安全生产条件的，不得从事生产经营活动。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国家标准"},{"key":"B","value":"B.行业标准"},{"key":"C","value":"C.普通标准"},{"key":"D","value":"D.大众标准"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"生产经营单位的主要负责人对本单位安全生产工作负有下列职责：（一）（）；（二）组织制定本单位安全生产规章制度和操作规程；（三）保证本单位安全生产投入的有效实施；（四）督促.检查本单位的安全生产工作，及时消除生产安全事故隐患；（五）组织制定并实施本单位的生产安全事故应急救援预案；（六）及时.如实报告生产安全事故。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建立.健全本单位安全生产责任制"},{"key":"B","value":"B.建立.健全本单位安全生产规范"},{"key":"C","value":"C.保证本单位安全生产投入的有效实施"},{"key":"D","value":"D.保证本单位安全生产投入的有效措施"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"生产经营单位的主要负责人对本单位安全生产工作负有下列职责：（一）建立.健全本单位安全生产责任制；（二）组织制定本单位安全生产规章制度和操作规程；（三）   （）；（四）督促.检查本单位的安全生产工作，及时消除生产安全事故隐患；（五）组织制定并实施本单位的生产安全事故应急救援预案；（六）及时.如实报告生产安全事故。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建立.健全本单位安全生产责任制"},{"key":"B","value":"B.建立.健全本单位安全生产规范"},{"key":"C","value":"C.保证本单位安全生产投入的有效实施"},{"key":"D","value":"D.保证本单位安全生产投入的有效措施"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"生产经营单位应当具备的安全生产条件所必需的资金投入，由   （）的 决策机构.主要负责人或者个人经营的投资人予以保证， 并对由于安全生产所必 需的资金投入不足导致的后果承担责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.法人代表"},{"key":"B","value":"B.生产经营单位"},{"key":"C","value":"C.主要负责人"},{"key":"D","value":"D.个人经营的投资人"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"生产经营单位应当具备的安全生产条件所必需的资金投入， 由生产经营 单位的决策机构.  （）或者个人经营的投资人予以保证， 并对由于安全生产所 必需的资金投入不足导致的后果承担责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.法人代表"},{"key":"B","value":"B.生产经营单位"},{"key":"C","value":"C.主要负责人"},{"key":"D","value":"D.个人经营的投资人"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"生产经营单位应当具备的安全生产条件所必需的资金投入， 由生产经营 单位的决策机构.主要负责人或者   （）予以保证， 并对由于安全生产所必需的 资金投入不足导致的后果承担责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.法人代表"},{"key":"B","value":"B.生产经营单位"},{"key":"C","value":"C.主要负责人"},{"key":"D","value":"D.个人经营的投资人"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"生产经营单位的   （）必须按照国家有关规定经专门的安全作业培训， 取得特种作业操作资格证书， 方可上岗作业。特种作业人员的范围由国务院负责 安全生产监督管理的部门会同国务院有关部门确定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.特种作业人员"},{"key":"B","value":"B.作业人员"},{"key":"C","value":"C.责任人"},{"key":"D","value":"D.管理人员"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"生产经营单位   （）.改建.扩建工程项目（以下统称建设项目） 的安全 设施， 必须与主体工程同时设计.同时施工.同时投入生产和使用。安全设施投 资应当纳入建设项目概算。","Opts":[{"key":"A","value":"A.新建"},{"key":"B","value":"B.扩建"},{"key":"C","value":"C.乔迁"},{"key":"D","value":"D.拆除"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"生产经营单位新建.改建.  （）工程项目（以下统称建设项目） 的安全设施， 必须与主体工程同时设计.同时施工.同时投入生产和使用。安全设施投 资应当纳入建设项目概算。","Opts":[{"key":"A","value":"A.新建"},{"key":"B","value":"B.扩建"},{"key":"C","value":"C.乔迁"},{"key":"D","value":"D.拆除"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"生产经营单位应当在有较大危险因素的生产经营场所和有关设施.设备 上，设置明显的   （）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.警示说明"},{"key":"B","value":"B.安全警示标志"},{"key":"C","value":"C.安全注意图标"},{"key":"D","value":"D.障碍"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"生产经营单位必须对安全设备进行   （）维护.保养， 并定期检测， 保 证正常运转。维护.保养.检测应当作好记录，并由有关人员签字。","Opts":[{"key":"A","value":"A.经常性"},{"key":"B","value":"B.定期"},{"key":"C","value":"C.长期"},{"key":"D","value":"D.分期"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"生产经营单位必须对安全设备进行经常性维护.保养，并   （）检测， 保证正常运转。维护.保养.检测应当作好记录，并由有关人员签字。","Opts":[{"key":"A","value":"A.经常性"},{"key":"B","value":"B.定期"},{"key":"C","value":"C.长期"},{"key":"D","value":"D.分期"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"涉及生命安全.危险性较大的特种设备的目录由国务院负责特种设备安 全监督管理的部门制定，报   （）批准后执行。","Opts":[{"key":"A","value":"A.省级人民政府"},{"key":"B","value":"B.国务院"},{"key":"C","value":"C.省行政部门"},{"key":"D","value":"D.地方人民政府"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"国家对严重危及生产安全的工艺.设备实行淘汰制度。生产经营单位不 得使用国家   （）.禁止使用的危及生产安全的工艺.设备。","Opts":[{"key":"A","value":"A.不推荐"},{"key":"B","value":"B.明令淘汰"},{"key":"C","value":"C.禁止使用"},{"key":"D","value":"D.限制使用"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"国家对严重危及生产安全的工艺.设备实行淘汰制度。 生产经营单位不 得使用国家明令淘汰.  （）的危及生产安全的工艺.设备。","Opts":[{"key":"A","value":"A.不推荐"},{"key":"B","value":"B.明令淘汰"},{"key":"C","value":"C.禁止使用"},{"key":"D","value":"D.限制使用"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"生产.经营.运输.储存.使用危险物品或者处置废弃危险物品的， 由 （）依照有关法律.法规的规定和国家标准或者行业标准审批并实施监督管理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.地方行政部门"},{"key":"B","value":"B.有关主管部门"},{"key":"C","value":"C.人民政府"},{"key":"D","value":"D.地方公安局"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"生产经营单位生产.经营.运输.储存.使用危险物品或者处置废弃危 险物品， 必须执行有关法律.法规和国家标准或者行业标准，建立专门的 （），采取可靠的安全措施，接受有关主管部门依法实施的监督管理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安全管理法规"},{"key":"B","value":"B.安全管理制度"},{"key":"C","value":"C.安全措施"},{"key":"D","value":"D.管理方法"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"生产经营单位生产.经营.运输.储存.使用危险物品或者处置废弃危 险物品， 必须执行有关法律.法规和国家标准或者行业标准， 建立专门的安全管 理制度，采取可靠的（），接受有关主管部门依法实施的监督管理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安全管理法规"},{"key":"B","value":"B.安全管理制度"},{"key":"C","value":"C.安全措施"},{"key":"D","value":"D.管理方法"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"生产经营单位对重大危险源应当登记建档，进行定期检测.评估. （）， 并制定应急预案，告知从业人员和相关人员在紧急情况下应当采取的应急措施。生产经营单位应当按照国家有关规定将本单位重大危险源及有关安全措施。应急措施报有关地方人民政府负责安全生产监督管理的部门和有关部门备案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.检测"},{"key":"B","value":"B.考察"},{"key":"C","value":"C.监控"},{"key":"D","value":"D.监督"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"生产经营单位对重大危险源应当登记建档，进行定期 （）.评估.监控， 并制定应急预案，告知从业人员和相关人员在紧急情况下应当采取的应急措施。 生产经营单位应当按照国家有关规定将本单位重大危险源及有关安全措施.应急 措施报有关地方人民政府负责安全生产监督管理的部门和有关部门备案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.检测"},{"key":"B","value":"B.考察"},{"key":"C","value":"C.监控"},{"key":"D","value":"D.监督"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"生产经营单位的安全生产管理人员应当根据本单位的生产经营特点， 对 安全生产状况进行（）； 对检查中发现的安全问题， 应当立即处理； 不能处理 的，应当及时报告本单位有关负责人。检查及处理情况应当记录在案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.经常性检查"},{"key":"B","value":"B.定期检查"},{"key":"C","value":"C.分期检查"},{"key":"D","value":"D.长期检查"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"（）应当安排用于配备劳动防护用品.进行安全生产培训的经费。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安全管理部门"},{"key":"B","value":"B.生产经营单位"},{"key":"C","value":"C.劳动者本人"},{"key":"D","value":"D.生产经营责任人"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"两个以上生产经营单位在同一作业区域内进行生产经营活动，可能危及 对方生产安全的， 应当签订安全生产管理协议， 明确各自的安全生产管理职责和 应当采取的安全措施，并指定专职安全生产管理人员进行（）与协调。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安全检查"},{"key":"B","value":"B.协调"},{"key":"C","value":"C.考核"},{"key":"D","value":"D.培训"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"两个以上生产经营单位在同一作业区域内进行生产经营活动，可能危及 对方生产安全的， 应当签订安全生产管理协议， 明确各自的安全生产管理职责和 应当采取的安全措施，并指定专职安全生产管理人员进行安全检查与 （）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安全检查"},{"key":"B","value":"B.协调"},{"key":"C","value":"C.考核"},{"key":"D","value":"D.培训"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"生产经营单位发生重大生产安全事故时，单位的（）应当立即组织抢救，并不得在事故调查处理期间擅离职守。","Opts":[{"key":"A","value":"A.法人代表"},{"key":"B","value":"B.主要负责人"},{"key":"C","value":"C.管理人员"},{"key":"D","value":"D.领导"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"生产经营单位必须依法参加 （），为从业人员缴纳保险费。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安全事故保险"},{"key":"B","value":"B.工伤社会保险"},{"key":"C","value":"C.养老保险"},{"key":"D","value":"D.医疗保险"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"生产经营单位与从业人员订立的 （），应当载明有关保障从业人员劳动 安全.防止职业危害的事项，以及依法为从业人员办理工伤社会保险的事项。","Opts":[{"key":"A","value":"A.劳动合同"},{"key":"B","value":"B.劳动协议"},{"key":"C","value":"C.口头协议"},{"key":"D","value":"D.安全生产合同"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"因生产安全事故受到损害的从业人员，除依法享有（），依照有关民事法律尚有获得赔偿的权利的，有权向本单位提出赔偿要求。","Opts":[{"key":"A","value":"A.养老保险外"},{"key":"B","value":"B.工伤社会保险外"},{"key":"C","value":"C.安全事故保险外"},{"key":"D","value":"D.医疗保险外"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"从业人员发现事故隐患或者其他不安全因素，应当立即向 （）或者本单位负责人报告；接到报告的人员应当及时予以处理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安全生产责任人"},{"key":"B","value":"B.现场安全生产管理人员"},{"key":"C","value":"C.本单位负责人"},{"key":"D","value":"D.本单位法人代表"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"从业人员发现事故隐患或者其他不安全因素， 应当立即向现场安全生产 管理人员或者   （）报告；接到报告的人员应当及时予以处理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安全生产责任人"},{"key":"B","value":"B.现场安全生产管理人员"},{"key":"C","value":"C.本单位负责人"},{"key":"D","value":"D.本单位法人代表"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"县级以上地方各级人民政府应当根据本行政区域内的安全生产状况， 组 织有关部门按照职责分工，对本行政区域内容易发生重大生产安全事故的   （） 进行严格检查；发现事故隐患，应当及时处理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.作业场所"},{"key":"B","value":"B.生产经营单位"},{"key":"C","value":"C.安全生产部门"},{"key":"D","value":"D.安全责任人"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"负有安全生产监督管理职责的部门对涉及安全生产的事项进行审查.验 收， 不得收取费用； 不得要求接受审查.验收的单位购买其指定品牌或者指定生 产.销售单位的   （）.器材或者其他产品。","Opts":[{"key":"A","value":"A.基础设备"},{"key":"B","value":"B.安全设备"},{"key":"C","value":"C.工具"},{"key":"D","value":"D.器材"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"（）对负有安全生产监督管理职责的部门的监督检查人员（以下统称 安全生产监督检查人员) 依法履行监督检查职责， 应当予以配合， 不得拒绝.阻 挠。","Opts":[{"key":"A","value":"A.生产经营单位"},{"key":"B","value":"B.管理人员"},{"key":"C","value":"C.安全责任人"},{"key":"D","value":"D.地方人民政府"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"负有安全生产监督管理职责的部门在监督检查中，应当互相配合， 实行 （）； 确需分别进行检查的， 应当互通情况， 发现存在的安全问题应当由其他有关部门进行处理的， 应当及时移送其他有关部门并形成记录备查， 接受移送的 部门应当及时进行处理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.分批检查"},{"key":"B","value":"B.联合检查"},{"key":"C","value":"C.配合检查"},{"key":"D","value":"D.一方检查"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"（）依照行政监察法的规定， 对负有安全生产监督管理职责的部门及 其工作人员履行安全生产监督管理职责实施监察。","Opts":[{"key":"A","value":"A.政府部门"},{"key":"B","value":"B.生产单位"},{"key":"C","value":"C.监察机关"},{"key":"D","value":"D.检察机关"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"承担安全评价.认证.检测.检验的机构应当具备   （）的资质条件， 并对其作出的安全评价.认证.检测.检验的结果负责。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国际化"},{"key":"B","value":"B.国家规定"},{"key":"C","value":"C.基本"},{"key":"D","value":"D.国家承认"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"（）对事故隐患或者安全生产违法行为， 均有权向负有安全生产监督 管理职责的部门报告或者举报。","Opts":[{"key":"A","value":"A.集体"},{"key":"B","value":"B.任何单位和个人"},{"key":"C","value":"C.个人"},{"key":"D","value":"D.任何机关"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"（）.村民委员会发现其所在区域内的生产经营单位存在事故隐患或者 安全生产违法行为时，应当向当地人民政府或者有关部门报告。","Opts":[{"key":"A","value":"A.居民委员会"},{"key":"B","value":"B.村民委员会"},{"key":"C","value":"C.当地居民"},{"key":"D","value":"D.任何人"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"居民委员会.  （）发现其所在区域内的生产经营单位存在事故隐患或者 安全生产违法行为时，应当向当地人民政府或者有关部门报告。","Opts":[{"key":"A","value":"A.居民委员会"},{"key":"B","value":"B.村民委员会"},{"key":"C","value":"C.当地居民"},{"key":"D","value":"D.任何人"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"县级以上各级人民政府及其有关部门对报告重大事故隐患或者举报安全 生产违法行为的有功人员，给予奖励。具体奖励办法由   （）负责安全生产监督 管理的部门会同国务院财政部门制定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.省人民政府"},{"key":"B","value":"B.省人民法院"},{"key":"C","value":"C.国务院"},{"key":"D","value":"D.省行政部门"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"县级以上地方各级人民政府应当组织有关部门制定本行政区域内特大生 产安全事故应急救援预案，建立   （）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.应急训练体系"},{"key":"B","value":"B.应急救援体系"},{"key":"C","value":"C.应急督导体系"},{"key":"D","value":"D.应急管理体系"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"危险物品的生产.经营.储存单位以及矿山.建筑施工单位应当建立应 急救援组织； 生产经营规模较小，可以不建立应急救援组织的，应当指定 （）。 危险物品的生产.经营.储存单位以及矿山.建筑施工单位应当配备必要的应急救援器材.设备，并进行经常性维护.保养，保证正常运转。","Opts":[{"key":"A","value":"A.专门的应急救援人员"},{"key":"B","value":"B.兼职的应急救援人员"},{"key":"C","value":"C.现场管理人员"},{"key":"D","value":"D.责任人"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"有关地方人民政府和负有安全生产监督管理职责的部门的负责人接到重 大生产安全事故报告后，应当立即赶到事故现场，组织事故抢救。  （）都应当 支持.配合事故抢救，并提供一切便利条件。","Opts":[{"key":"A","value":"A.生产单位"},{"key":"B","value":"B.任何单位"},{"key":"C","value":"C.任何单位和个人"},{"key":"D","value":"D.政府部门"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"县级以上地方各级人民政府负责安全生产监督管理的部门应当   （）统计分析本行政区域内发生生产安全事故的情况，并定期向社会公布。","Opts":[{"key":"A","value":"A.分期"},{"key":"B","value":"B.定期"},{"key":"C","value":"C.长期"},{"key":"D","value":"D.不定期"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"负有安全生产监督管理职责的部门的工作人员，有下列行为之一的， 给 予降级或者撤职的行政处分；构成犯罪的，依照刑法有关规定追究刑事责任：（一）对（）的涉及安全生产的事项予以批准或者验收通过的；（二） 发现未依法取得批准.验收的单位擅自从事有关活动或者接到举报后不予 取缔或者不依法予以处理的；（三） 对已经依法取得批准的单位不履行监督管理职责， 发现其不再具备安全生 产条件而不撤销原批准或者发现安全生产违法行为不予查处的。","Opts":[{"key":"A","value":"A.不符合生产单位安全生产条件"},{"key":"B","value":"B.不符合监督管理部门安全生产条件"},{"key":"C","value":"C.不符合安全生产条件"},{"key":"D","value":"D.不符合法定安全生产条件"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"负有安全生产监督管理职责的部门的工作人员，有下列行为之一的， 给 予降级或者撤职的行政处分；构成犯罪的，依照刑法有关规定追究刑事责任：（一）对不符合生产单位安全生产条件的涉及安全生产的事项予以批准或者验收 通过的；（二） 发现未依法取得批准.验收的单位擅自从事有关活动或者接到举报后  （） 或者不依法予以处理的；（三） 对已经依法取得批准的单位不履行监督管理职责， 发现其不再具备安全生 产条件而不撤销原批准或者发现安全生产违法行为不予查处的。","Opts":[{"key":"A","value":"A.取缔"},{"key":"B","value":"B.不予取缔"},{"key":"C","value":"C.审查"},{"key":"D","value":"D.不审查"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"负有安全生产监督管理职责的部门的工作人员，有下列行为之一的， 给 予降级或者撤职的行政处分；构成犯罪的，依照刑法有关规定追究刑事责任：（一）对不符合生产单位安全生产条件的涉及安全生产的事项予以批准或者验收 通过的；（二） 发现未依法取得批准.验收的单位擅自从事有关活动或者接到举报后不予 取缔或者不依法予以处理的；（三） 对已经依法取得批准的单位不履行   （）， 发现其不再具备安全生产条件而不撤销原批准或者发现安全生产违法行为不予查处的。","Opts":[{"key":"A","value":"A.依法审查批准"},{"key":"B","value":"B.监督管理职责"},{"key":"C","value":"C.承担责任"},{"key":"D","value":"D.管理义务"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"负有安全生产监督管理职责的部门， 要求被审查.验收的单位购买其指 定的安全设备.器材或者其他产品的， 在对安全生产事项的审查.验收中收取费 用的，由其   （）或者监察机关责令改正，责令退还收取的费用；情节严重的， 对直接负责的主管人员和其他直接责任人员依法给予行政处分。","Opts":[{"key":"A","value":"A.当地人民政府"},{"key":"B","value":"B.检查机关"},{"key":"C","value":"C.上级机关"},{"key":"D","value":"D.本级机关"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"生产经营单位的决策机构.主要负责人.个人经营的投资人不依照本法 规定保证安全生产所必需的资金投入，致使生产经营单位不具备安全生产条件 的， 责令限期改正， 提供必需的资金； 逾期未改正的， 责令生产经营单位停产停 业整顿。有前款违法行为， 导致发生生产安全事故， 构成犯罪的， 依照刑法有关 规定追究刑事责任； 尚不够刑事处罚的， 对生产经营单位的主要负责人给予撤职处分，对个人经营的投资人处（）的罚款。","Opts":[{"key":"A","value":"A.二万元以下"},{"key":"B","value":"B.二万元以上二十万元以下"},{"key":"C","value":"C.二十万元以上三十万元以下"},{"key":"D","value":"D.三十万元以上"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"生产经营单位的   （）未履行本法规定的安全生产管理职责的， 责令限 期改正；逾期未改正的，责令生产经营单位停产停业整顿。","Opts":[{"key":"A","value":"A.管理人员"},{"key":"B","value":"B.法人代表"},{"key":"C","value":"C.主要负责人"},{"key":"D","value":"D.督导单位"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"未经依法批准，擅自生产.经营.储存危险物品的，责令停止违法行为  或者予以关闭， 没收违法所得， 违法所得十万元以上的， 并处违法所得一倍以上  五倍以下的罚款，没有违法所得或者违法所得不足十万元的，单处或者并处   （） 的罚款；造成严重后果，构成犯罪的，依照刑法有关规定追究刑事责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.五千元以下"},{"key":"B","value":"B.五千元以上一万元以下"},{"key":"C","value":"C.一万元以上二万元以下"},{"key":"D","value":"D.二万元以上十万元以下"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"生产经营单位将生产经营项目.场所.设备发包或者出租给不具备安全 生产条件或者相应资质的单位或者个人的， 责令限期改正， 没收违法所得； 违法 所得五万元以上的， 并处违法所得一倍以上五倍以下的罚款； 没有违法所得或者 违法所得不足五万元的， 单处或者并处一万元以上五万元以下的罚款； 导致发生 生产安全事故给他人造成损害的，与承包方.承租方承担   （）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.部分责任"},{"key":"B","value":"B.连带赔偿责任"},{"key":"C","value":"C.全部赔偿责任"},{"key":"D","value":"D.有限责任"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"两个以上生产经营单位在同一作业区域内进行可能危及对方安全生产的生产经营活动，未签订安全生产管理协议或者未指定   （）进行安全检查与协调的，责令限期改正；逾期未改正的，责令停产停业。","Opts":[{"key":"A","value":"A.现场安全生产管理人员"},{"key":"B","value":"B.现场工作人员"},{"key":"C","value":"C.专职安全生产管理人员"},{"key":"D","value":"D.专职技术人员"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"生产经营单位的从业人员不服从管理，违反   （）的， 由生产经营单位给予批评教育， 依照有关规章制度给予处分； 造成重大事故， 构成犯罪的， 依照刑法有关规定追究刑事责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.操作说明"},{"key":"B","value":"B.企业规章制度"},{"key":"C","value":"C.安全生产规章制度"},{"key":"D","value":"D.安全生产规章制度或者操作规程"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"生产经营单位主要负责人在本单位发生重大生产安全事故时，不立即组 织抢救或者在事故调查处理期间   （）或者逃匿的， 给予降职.撤职的处分， 对 逃匿的处十五日以下拘留； 构成犯罪的， 依照刑法有关规定追究刑事责任。生产经营单位主要负责人对生产安全事故隐瞒不报.谎报或者拖延不报的， 依照前款 规定处罚。","Opts":[{"key":"A","value":"A.隐瞒不报"},{"key":"B","value":"B.擅离职守"},{"key":"C","value":"C.逃匿"},{"key":"D","value":"D.徇私舞弊"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"（）负有安全生产监督管理职责的部门， 对生产安全事故隐瞒不报. 谎报或者拖延不报的， 对直接负责的主管人员和其他直接责任人员依法给予行政 处分；构成犯罪的，依照刑法有关规定追究刑事责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.地方人民政府"},{"key":"B","value":"B.地方公安局"},{"key":"C","value":"C.生产单位"},{"key":"D","value":"D.生产管理部"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"生产经营单位不具备本法和其他有关法律.行政法规和国家标准或者行业标准规定的安全生产条件，经   （）仍不具备安全生产条件的， 予以关闭； 有关部门应当依法吊销其有关证照。","Opts":[{"key":"A","value":"A.警告"},{"key":"B","value":"B.审查"},{"key":"C","value":"C.停产停业整顿"},{"key":"D","value":"D.吊销执照"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"生产经营单位发生生产安全事故造成人员伤亡.他人财产损失的， 应当 依法承担   （）；拒不承担或者其负责人逃匿的，由人民法院依法强制执行。","Opts":[{"key":"A","value":"A.医疗费用"},{"key":"B","value":"B.部分费用"},{"key":"C","value":"C.赔偿责任"},{"key":"D","value":"D.全部责任"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"生产安全事故的责任人未依法承担赔偿责任，经   （）依法采取执行措 施后， 仍不能对受害人给予足额赔偿的， 应当继续履行赔偿义务； 受害人发现责 任人有其他财产的，可以随时请求人民法院执行。","Opts":[{"key":"A","value":"A.政府部门"},{"key":"B","value":"B.人民法院"},{"key":"C","value":"C.地方公安机关"},{"key":"D","value":"D.检查机构"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"《中华人民共和国安全生产法》 自   （）起施行。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2002 年 10 月 1 日"},{"key":"B","value":"B.2003 年 11 月 1 日"},{"key":"C","value":"C.2002 年 11 月 1 日"},{"key":"D","value":"D.2003 年 10 月 1 日"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"在县级以上地方人民政府划定的崩塌滑坡危险区.  （）范围内取土.挖 砂或者采石的，由县级以上地方人民政府水行政主管部门责令停止上述违法行 为.采取补救措施，处以罚款。","Opts":[{"key":"A","value":"A.山洪易发区"},{"key":"B","value":"B.沙尘暴易发区"},{"key":"C","value":"C.泥石流易发区"},{"key":"D","value":"D.洪涝灾害易发区"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"在林区采伐林木，不采取水土保持措施，造成严重水土流失的，由   （）部门报请县级以上人民政府决定责令限期改正.采取补救措施，处以罚款。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水行政主管"},{"key":"B","value":"B.地方水利"},{"key":"C","value":"C.地方政府"},{"key":"D","value":"D.地方公安"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"以暴力.威胁方法阻碍水土保持监督人员依法执行职务的， 依法追究刑  事责任； 拒绝.阻碍水土保持监督人员执行职务未使用暴力.威胁方法的，由  （） 依照治安管理处罚条例的规定处罚。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水行政部门"},{"key":"B","value":"B.人民法院"},{"key":"C","value":"C.公安机关"},{"key":"D","value":"D.地方水利局"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"造成水土流失危害的， 有责任排除危害，并对直接受到损害的单位和个 人赔偿损失。赔偿责任和赔偿金额的纠纷， 可以根据当事人的请求， 由水行政主 管部门处理； 当事人对处理决定不服的，可以向   （）起诉。当事人也可以直接 向人民法院起诉。由于不可抗拒的自然灾害， 并经及时采取合理措施， 仍然不能 避免造成水土流失危害的，免予承担责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.人民法院"},{"key":"B","value":"B.检查机关"},{"key":"C","value":"C.公安局"},{"key":"D","value":"D.政府部门"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水土保持监督人员玩忽职守.滥用职权给公共财产.国家和人民利益造 成损失的，由   （）给予行政处分；构成犯罪的，依法追究刑事责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.其所在单位"},{"key":"B","value":"B.上级主管机关"},{"key":"C","value":"C.同级主管机关"},{"key":"D","value":"D.其所在单位或者上级主管机关"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《中华人民共和国水土保持法》， 省.自治区.直辖市人民代表大会常务委员会，可以根据（）制定实施办法。","Opts":[{"key":"A","value":"A.本法实际情况"},{"key":"B","value":"B.本法和本地区的实际情况"},{"key":"C","value":"C.本地区的实际情况"},{"key":"D","value":"D.毗邻地区的实际情况"}],"Ans":["B"]}]
